[
    {
        "year": "2013",
        "Overview": " - Fotografia oficial\n - Caf\u00e9 da manh\u00e3 de trabalho com o Presidente da Rep\u00fablica do Chile, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era\n - Cerim\u00f4nia de assinatura de atos\n - Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa\n - Encontro bilateral com o Presidente do M\u00e9xico, Enrique Pe\u00f1a Nieto\n - Encontro com a chanceler da Rep\u00fablica Federal da Alemanha, Angela Merkel\n - Cerim\u00f4nia de abertura da I C\u00fapula CELAC-Uni\u00e3o Europeia\n - Primeiro retiro dos chefes de delega\u00e7\u00e3o da I C\u00fapula CELAC-Uni\u00e3o Europeia",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era",
                    "country": "Chile",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Enrique Pe\u00f1a Nieto",
                    "country": "Mexico",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Angela Merkel",
                    "country": "Germany",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "26 de Janeiro",
        "Country": "Chile",
        "City/region": "Santiago"
    },
    {
        "year": "2013",
        "Overview": " - Cerim\u00f4nia de abertura da III C\u00fapula Am\u00e9rica do Sul-\u00c1frica\n - Fotografia oficial\n - Almo\u00e7o oferecido pelo Presidente da Rep\u00fablica da Guin\u00e9 Equatorial, Teodoro Obiang Nguema Mbasogo e senhora, em homenagem aos Chefes de Estado e de Governo da III C\u00fapula Am\u00e9rica do Sul-\u00c1frica\n - Sess\u00e3o Plen\u00e1ria da III C\u00fapula Am\u00e9rica do Sul-\u00c1frica\n - Sess\u00e3o P\u00fablica\n - Partida para Abuja / Nig\u00e9ria\n - Chegada a Abuja / Nig\u00e9ria",
        "Host": [],
        "Period": "22 de Fevereiro",
        "Country": "Eq. Guinea",
        "City/region": "Malabo"
    },
    {
        "year": "2013",
        "Overview": " - Cerim\u00f4nia oficial de chegada\n - Encontro privado com o Presidente da Rep\u00fablica Federal da Nig\u00e9ria, Goodluck Ebele Jonathan\n - Reuni\u00e3o ampliada entre a delega\u00e7\u00e3o brasileira e a delega\u00e7\u00e3o nigeriana\n - Cerim\u00f4nia de assinatura de atos\n - Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa\n - Almo\u00e7o oferecido pelo Presidente da Rep\u00fablica Federal da Nig\u00e9ria, Goodluck Ebele Jonathan\n - Cerim\u00f4nia de encerramento do Encontro Empresarial Brasil/Nig\u00e9ria\n - Partida para Bras\u00edlia (DF)",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Goodluck Ebele Jonathan",
                    "country": "Nigeria",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Goodluck Ebele Jonathan",
                    "country": "Nigeria",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "23 de Fevereiro",
        "Country": "Nigeria",
        "City/region": "Abuja"
    },
    {
        "year": "2013",
        "Overview": " - Cerim\u00f4nias f\u00fanebres e homenagem a Hugo Ch\u00e1vez\n - Retorno para Bras\u00edlia (DF)\n - Chegada a Bras\u00edlia (DF)",
        "Host": [],
        "Period": "07 e 08 de Mar\u00e7o",
        "Country": "Venezuela",
        "City/region": "Caracas"
    },
    {
        "year": "2013",
        "Overview": " - Chegada em Roma / It\u00e1lia\n - Visita \u00e0 sede da  Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Alimenta\u00e7\u00e3o e\n - Agricultura - FAO\n - Presidente da It\u00e1lia,  Giorgio Napolitano Missa inaugural do Pontificado de Sua Santidade, Papa Francisco\n - Encontro com Sua Santidade, Papa Francisco\n - Partida para Bras\u00edlia/DF",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Giorgio Napolitano",
                    "country": "Italy",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                },
                {
                    "figure": "Pope Francis",
                    "country": "Vatican",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader",
                        "Religious Leader"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Pope Francis",
                    "country": "Vatican",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader",
                        "Religious Leader"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "17, 18, 19 e 20 de Mar\u00e7o",
        "Country": "Italy",
        "City/region": "Rome"
    },
    {
        "year": "2013",
        "Overview": " - Chegada a Durban\n - Reuni\u00e3o com o Presidente da \u00c1frica do Sul, Jacob Zuma\n - Cerim\u00f4nia de abertura da V C\u00fapula de Chefes de Estado e de Governo dos BRICS\n - Jantar em homenagem aos Chefes de Estado e de Governo dos BRICS e da \u00c1frica oferecido pelo Presidente da Rep\u00fablica da \u00c1frica do Sul, Jacob Zuma\n - Caf\u00e9 da manh\u00e3 oferecido pelo Presidente da Rep\u00fablica da \u00c1frica do Sul, Jacob Zuma, aos Chefes de Estado e de Governo e empres\u00e1rios dos BRICS, oferecido pelo Presidente da Rep\u00fablica da \u00c1frica do Sul, Jacob Zuma In\u00edcio do Retiro dos Chefes de Estado e de Governo dos BRICS e da \u00c1frica\n - Fotografia oficial\n - Sess\u00f5es de trabalho\n - Sess\u00e3o I - Promo\u00e7\u00e3o do Crescimento e Governan\u00e7a Global\n - Sess\u00e3o II - Parcerias para o Desenvolvimento, Integra\u00e7\u00e3o e Industrializa\u00e7\u00e3o\n - Sess\u00e3o Plen\u00e1ria - \u201cBRICS e \u00c1frica: Parceria para o Desenvolvimento, Integra\u00e7\u00e3o e Industrializa\u00e7\u00e3o\u201d\n - Cerim\u00f4nia de assinatura de atos\n - Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa\n - Almo\u00e7o oferecido pelo Presidente da Rep\u00fablica da \u00c1frica do Sul, Jacob Zuma, aos Chefes de Estado e de Governo dos BRICS\n - F\u00f3rum de Di\u00e1logo BRICS/\u00c1frica\n - Fotografia oficial\n - Coquetel oferecido pelo Presidente da Rep\u00fablica da \u00c1frica do Sul, Jacob Zuma, aos Chefes de Estado e de Governo dos BRICS e convidados especiais\n - Encontro com o Presidente da China, Xi Jinping\n - Partida para Bras\u00edlia/DF",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Jacob Zuma",
                    "country": "South Africa",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Xi Jinping",
                    "country": "China",
                    "posts": [
                        "Vice-president",
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "26 e 27 de Mar\u00e7o",
        "Country": "South Africa",
        "City/region": "Durban"
    },
    {
        "year": "2013",
        "Overview": " - Reuni\u00e3o da C\u00fapula Extraordin\u00e1ria da Unasul\n - Partida para Caracas/Venezuela",
        "Host": [],
        "Period": "18 de Abril",
        "Country": "Peru",
        "City/region": "Lima"
    },
    {
        "year": "2013",
        "Overview": " - Sess\u00e3o solene de posse do Presidente da Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro",
        "Host": [],
        "Period": "19 de Abril",
        "Country": "Venezuela",
        "City/region": "Caracas"
    },
    {
        "year": "2013",
        "Overview": " - Primeira reuni\u00e3o de trabalho\n - Jantar oferecido pela Presidenta da Na\u00e7\u00e3o Argentina em homenagem \u00e0 Presidenta da Rep\u00fablica e comitiva",
        "Host": [],
        "Period": "25 de Abril",
        "Country": "Argentina",
        "City/region": "Buenos Aires"
    },
    {
        "year": "2013",
        "Overview": " - Chegada a Adis Abeba / Eti\u00f3pia\n - Encontro com o Primeiro-Ministro da Rep\u00fablica da Eti\u00f3pia, Hailemariam Desalegn\n - Sess\u00e3o Tem\u00e1tica do Cinquenten\u00e1rio da Organiza\u00e7\u00e3o da Unidade Africana (OUA) - Uni\u00e3o Africana\n - Fotografia oficial dos Chefes de Estado e de Governo\n - Almo\u00e7o em homenagem aos Chefes de Estado e de Governo oferecido pelo -Primeiro- Ministro da Eti\u00f3pia e pela Presidenta da Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Africana\n - Cerim\u00f4nia de comemora\u00e7\u00e3o do Cinquenten\u00e1rio da Unidade Africana (OUA) - Uni\u00e3o Africana\n - Partida para Bras\u00edlia/DF",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Hailemariam Desalegn",
                    "country": "Ethiopia",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "24 e 25 de Maio",
        "Country": "Ethiopia",
        "City/region": "Adis Abeba"
    },
    {
        "year": "2013",
        "Overview": " - Chegada a Portugal\n - Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Seguro, Secret\u00e1rio-Geral do Partido Socialista de Portugal\n - M\u00e1rio Soares, Ex-presidente de Portugal\n - Encontro com o Presidente da Rep\u00fablica de Portugal, An\u00edbal Cavaco Silva\n - Reuni\u00e3o de trabalho com o Primeiro-Ministro de Portugal, Paulo Passos Coelho\n - Cerim\u00f4nia de entrega do Pr\u00eamio Cam\u00f5es\n - Jantar oferecido pelo Presidente da Rep\u00fablica de Portugal e senhora, Maria Cavaco Silva Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Seguro",
                    "country": "Portugal",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "M\u00e1rio Soares",
                    "country": "Portugal",
                    "posts": [
                        "Ex-president"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "An\u00edbal Cavaco Silva",
                    "country": "Portugal",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Paulo Passos Coelho",
                    "country": "Portugal",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "09 e 10 de Junho",
        "Country": "Portugal",
        "City/region": "Lisbon"
    },
    {
        "year": "2013",
        "Overview": " - chegada a Montevid\u00e9u/Uruguai\n - Caf\u00e9 da manh\u00e3 de trabalho dos Presidentes dos Estados Parte do Mercosul\n - Fotografia oficial\n - Reuni\u00e3o de C\u00fapula dos Estados Parte e Estados Associados do Mercosul e convidados especiais\n - Cerim\u00f4nia de transmiss\u00e3o da Presid\u00eancia Pro-Tempore do Mercosul",
        "Host": [],
        "Period": "11 e 12 de Julho",
        "Country": "Uruguay",
        "City/region": "Montevideo"
    },
    {
        "year": "2013",
        "Overview": " - Partida para Assun\u00e7\u00e3o/Paraguai\n - Encontro bilateral com o presidente eleito da Rep\u00fablica do Paraguai, Hor\u00e1cio Cartes\n - Cerim\u00f4nia de Juramento do Presidente da Rep\u00fablica eleito, Hor\u00e1cio Cartes, e do Vice-Presidente da Rep\u00fablica eleito,Juan Afara\n - Cerim\u00f4nia de Declara\u00e7\u00e3o de h\u00f3spedes ilustres da cidade de Assun\u00e7\u00e3o e de entrega da chave da cidade aos Chefes de Estado, Pr\u00edncipes herdeiros, Chefe de Governo e Vice-Presidentes\n - Celebra\u00e7\u00e3o do \"Te Deum\" por um novo per\u00edodo constitucional e em Comemora\u00e7\u00e3o aos 476\u00ba Anivers\u00e1rio da Funda\u00e7\u00e3o da cidade de Assun\u00e7\u00e3o\n - Cumprimentos ao Presidente da Rep\u00fablica do Paraguai, Hor\u00e1cio Cartes, e ao Vice-Presidente da Rep\u00fablica do Paraguai, Juan Afara\n - Partida para Bras\u00edlia",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Hor\u00e1cio Cartes",
                    "country": "Paraguay",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "14 e 15 Agosto",
        "Country": "Paraguay",
        "City/region": "Asuncion"
    },
    {
        "year": "2013",
        "Overview": " - Almo\u00e7o em homenagem aos Chefes de Estado e de Governo  oferecido pelo Presidente da Rep\u00fablica do Suriname, Desir\u00e9 Bouterse\n - Fotografia oficial da VII C\u00fapula da Unasul\n - VII Reuni\u00e3o Ordin\u00e1ria do Conselho de Chefes de Estado e de Governo da Unasul",
        "Host": [],
        "Period": "30 de Agosto",
        "Country": "Suriname",
        "City/region": "Paramaribo"
    },
    {
        "year": "2013",
        "Overview": " - Chegada a S\u00e3o Petersburgo\n - Sem compromissos oficiais\n - Encontro bilateral com o Presidente da Rep\u00fablica Popular da China, Xi Jinping\n - Encontro bilateral com o Primeiro-Ministro do Jap\u00e3o, Shinzo Abe\n - Reuni\u00e3o dos Chefes de Estado do BRICS\n - Cerim\u00f4nia oficial de boas-vindas\n - Reuni\u00e3o de trabalho do G-20 - Primeira Sess\u00e3o\n - Jantar de trabalho em homenagem aos Chefes de Estado e de Delega\u00e7\u00e3o do G-20, oferecido pelo Presidente da Federa\u00e7\u00e3o da R\u00fassia, Vladimir Putin\n - Apresenta\u00e7\u00e3o art\u00edstica\n - Encontro bilateral com o Primeiro-Ministro de Cingapura, Lee Hsien\n - Reuni\u00e3o de trabalho do G-20 - Segunda Sess\u00e3o\n - Fotografia oficial\n - Partida para Bras\u00edlia",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Xi Jinping",
                    "country": "China",
                    "posts": [
                        "Vice-president",
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Lee Hsien Loong",
                    "country": "Singapore",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "03 a 06 de Setembro",
        "Country": "Russia",
        "City/region": "Saint Petersburg"
    },
    {
        "year": "2013",
        "Overview": " - Chegada a Nova Iorque/EUA\n - Ex-presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, Bill Clinton\n - Presidente da Rep\u00fablica Argentina, Cristina Kirchner\n - Secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, Ban Ki-moon\n - Abertura do Debate Geral da 68\u00aa Assembleia-geral das Na\u00e7\u00f5es  Unidas\n - Mesa de abertura do Foro Pol\u00edtico de Alto N\u00edvel sobre Desenvolvimento Sustent\u00e1vel \u201cBuilding the future we want: from Rio+20 to the Post-2015 Development Agenda\u201d\n - Presidente da Telef\u00f4nica, Cesar Alierta\n - Encerramento do Semin\u00e1rio Empresarial \u201cOportunidades em Infraestrutura no Brasil\u201d\n - Partida para Bras\u00edlia",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Bill Clinton",
                    "country": "United States of America",
                    "posts": [
                        "Ex-president"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Cristina Kirchner",
                    "country": "Argentina",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Ban Ki-moon",
                    "country": "United Nations",
                    "posts": [
                        "Secretary-general"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Business Person",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "23 a 25 de Setembro",
        "Country": "United States of America",
        "City/region": "New York"
    },
    {
        "year": "2013",
        "Overview": " - Cerim\u00f4nia oficial de chegada\n - Encontro privado com o Presidente da Rep\u00fablica do Peru, Ollanta Humala\n - Reuni\u00e3o ampliada\n - Cerim\u00f4nia de assinatura de atos\n - Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa\n - Almo\u00e7o oferecido pelo Presidente da Rep\u00fablica do Peru, Ollanta Humala\n - Susana Villar\u00e1n Prefeita da cidade de Lima\n - Cerim\u00f4nia de entrega das chaves da cidade de Lima\n - Cerim\u00f4nia de abertura do Semin\u00e1rio Empresarial Brasil-Peru, com a participa\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica do Peru, Ollanta Humala",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Ollanta Humala",
                    "country": "Peru",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader",
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Ollanta Humala",
                    "country": "Peru",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader",
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "11 de Novembro",
        "Country": "Peru",
        "City/region": "Lima"
    },
    {
        "year": "2013",
        "Overview": " - Chegada a Joanesburgo\n - Cerim\u00f4nia oficial de ex\u00e9quias do ex-presidente Nelson Mandela",
        "Host": [],
        "Period": "10 de Dezembro",
        "Country": "South Africa",
        "City/region": "Johannesburg"
    }
]