[
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Cerim\u00f4nia de posse do presidente eleito do Equador, Rafael Correa, no Congresso Nacional",
        "Host": [],
        "Period": "15 de Janeiro",
        "Country": "Ecuador",
        "City/region": "Quito"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Partida para Zurique - Su\u00ed\u00e7a\n - Audi\u00eancia ao presidente e C.E.O. da Merck & Co, Richard Clark, e ao presidente da Merck & Co EUA, Peter Loescher\n - Audi\u00eancia ao presidente e C.E.O. da AMD EUA, Hector Ruiz\n - Audi\u00eancia ao presidente e C.E.O do Google EUA, Eric Schmidt\n - Audi\u00eancia ao presidente e C.E.O do Citigroup EUA, Chuck Prince, e ao presidente e C.E.O do Citibank-NA EUA, William Rhodes\n - Audi\u00eancia ao ministro da Economia e das Finan\u00e7as do Reino Unido, Gordon Brown\n - Encontro com o fundador e presidente-executivo do F\u00f3rum Econ\u00f4mico  Mundial, Klaus Schwab\n - Sess\u00e3o Plen\u00e1ria \u201cNovas Estrat\u00e9gias para a Erradica\u00e7\u00e3o da Fome: uma  conversa privada com o presidente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\u201d\n - Audi\u00eancia ao presidente e diretor-executivo da empresa Agility, Kuwait, Tarek Sultan Al Essa\n - Grupo de Intera\u00e7\u00e3o de Neg\u00f3cios - Brasil\n - Almo\u00e7o Privado\n - Encontro com o presidente do M\u00e9xico, Felipe Calder\u00f3n\n - Audi\u00eancia ao presidente e C.E.O. da Coca-Cola, EUA, Neville Isdell\n - Encontro com o primeiro-ministro do Reino Unido, Tony Blair\n - Discuss\u00e3o preparat\u00f3ria para a Sess\u00e3o Plen\u00e1ria\n - Sess\u00e3o Plen\u00e1ria \u201cAm\u00e9rica Latina Amplia Seus Horizontes\u201d\n - Encontro informal de L\u00edderes do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial: \u201cQuais as perspectivas para a Rodada Doha? Um debate ministerial\u201d",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Richard Clark",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                },
                {
                    "figure": "Peter Loescher",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Hector Ruiz",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Business Person",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Business Person",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                },
                {
                    "figure": "Business Person",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Gordon Brown",
                    "country": "United Kingdom",
                    "posts": [
                        "Prime-minister",
                        "Cabinet Member"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Klaus Schwab",
                    "country": "World Economic Forum",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Business Person",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Felipe Calder\u00f3n",
                    "country": "Mexico",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Business Person",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Tony Blair",
                    "country": "United Kingdom",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "24 a 26 de Janeiro",
        "Country": "Switzerland",
        "City/region": "Davos"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Encontro privado com o presidente da Rep\u00fablica Oriental do Uruguai, Tabar\u00e9 V\u00e1zquez\n - Reuni\u00e3o de trabalho com o presidente da Rep\u00fablica Oriental do Uruguai, Tabar\u00e9 V\u00e1zquez\n - Cerim\u00f4nia de Assinatura de Atos e de Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 Imprensa\n - Almo\u00e7o de trabalho",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez",
                    "country": "Uruguay",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez",
                    "country": "Uruguay",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "26 de Fevereiro",
        "Country": "Uruguay",
        "City/region": "Montevideo"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Cerim\u00f4nia de abertura da XIX Reuni\u00e3o do Grupo do Rio\n - Jantar em homenagem aos Chefes de Estado e de Governo participantes da XIX Reuni\u00e3o do Grupo do Rio, oferecido pelo presidente da Rep\u00fablica Cooperativista da Guiana, Bharrat Jagdeo\n - Caf\u00e9 da manh\u00e3 oferecido pelo presidente do M\u00e9xico, Francisco Calder\u00f3n, aos Presidentes do Brasil e do Chile\n - Sess\u00e3o privada e informal de Chefes de Estado e de Governo participantes da XIX Reuni\u00e3o do Grupo do Rio\n - Sess\u00e3o Plen\u00e1ria da XIX Reuni\u00e3o do Grupo do Rio\n - Almo\u00e7o, em homenagem aos Chefes de Estado e de Governo participantes da XIX Reuni\u00e3o do Grupo do Rio, oferecido pelo presidente da Guiana, Bharrat Jagdeo",
        "Host": [],
        "Period": "02 e 03 de Mar\u00e7o",
        "Country": "Guyana",
        "City/region": "Georgetown"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Partida para Washington - EUA\n - Almo\u00e7o privado na Blair House\n - Reuni\u00e3o de trabalho\n - Coletiva \u00e0 Imprensa\n - Jantar oferecido pelo presidente George W. Bush em homenagem ao presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva",
        "Host": [],
        "Period": "30 e 31 de Mar\u00e7o",
        "Country": "United States of America",
        "City/region": "Washington"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Partida para Barcelona / Venezuela\n - Cerim\u00f4nia de Assinatura de Acordo entre a Brasken e a Pequiven para a constru\u00e7\u00e3o do Complexo Petroqu\u00edmico de Jose\n - Partida para Isla Margarita\n - Di\u00e1logo pol\u00edtico interno entre os chefes de Estado e de Governo da Am\u00e9rica do Sul\n - Jantar oficial oferecido pelo presidente da Rep\u00fablica da Venezuela, Hugo Ch\u00e1vez\n - Foto Oficial\n - Reuni\u00e3o da C\u00fapula Energ\u00e9tica da Comunidade Sul-Americana de Na\u00e7\u00f5es",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Hugo Chavez",
                    "country": "Venezuela",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "16 e 17 de Abril",
        "Country": "Venezuela",
        "City/region": "Barcelona and Margarita Island"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Partida para Santiago - Chile\n - Santiago - Chile\n - Visita \u00e0 Escola Rep\u00fablica del Brasil\n - Cerim\u00f4nia de chegada ao Pal\u00e1cio de  La Moneda\n - Encontro privado com a presidente do Chile, Michelle Bachelet\n - Reuni\u00e3o Ampliada\n - Cerim\u00f4nia de Assinatura de Atos e Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 Imprensa\n - Almo\u00e7o oferecido pela presidente Michelle Bachelet  em homenagem ao presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\n - Visita \u00e0 Sede da Representa\u00e7\u00e3o Regional da FAO\n - Participa\u00e7\u00e3o do presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e da presidente Michelle Bachelet no encontro empresarial Brasil-Chile\n - Solenidade de Encerramento do Forum Econ\u00f4mico Mundial sobre a Am\u00e9rica Latina\n - Partida para Buenos Aires - Argentina\n - Buenos Aires - Argentina\n - Jantar oferecido ao Presidente da Rep\u00fablica pelo Embaixador do Brasil em Buenos Aires\n - Buenos Aires - Argentina\n - Reuni\u00e3o de Trabalho com o presidente N\u00e9stor Kirchner\n - Almo\u00e7o oferecido pelo presidente N\u00e9stor Kirchner ao presidente Luiz In\u00e1cio Lula  da Silva",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Michele Bachelet",
                    "country": "Chile",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "N\u00e9stor Kirchner",
                    "country": "Argentina",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "N\u00e9stor Kirchner",
                    "country": "Argentina",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "25,  26 e 27 de Abril",
        "Country": "Chile",
        "City/region": "Santiago"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Partida para Santiago - Chile\n - Santiago - Chile\n - Visita \u00e0 Escola Rep\u00fablica del Brasil\n - Cerim\u00f4nia de chegada ao Pal\u00e1cio de  La Moneda\n - Encontro privado com a presidente do Chile, Michelle Bachelet\n - Reuni\u00e3o Ampliada\n - Cerim\u00f4nia de Assinatura de Atos e Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 Imprensa\n - Almo\u00e7o oferecido pela presidente Michelle Bachelet  em homenagem ao presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\n - Visita \u00e0 Sede da Representa\u00e7\u00e3o Regional da FAO\n - Participa\u00e7\u00e3o do presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e da presidente Michelle Bachelet no encontro empresarial Brasil-Chile\n - Solenidade de Encerramento do Forum Econ\u00f4mico Mundial sobre a Am\u00e9rica Latina\n - Partida para Buenos Aires - Argentina\n - Buenos Aires - Argentina\n - Jantar oferecido ao Presidente da Rep\u00fablica pelo Embaixador do Brasil em Buenos Aires\n - Buenos Aires - Argentina\n - Reuni\u00e3o de Trabalho com o presidente N\u00e9stor Kirchner\n - Almo\u00e7o oferecido pelo presidente N\u00e9stor Kirchner ao presidente Luiz In\u00e1cio Lula  da Silva",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Michele Bachelet",
                    "country": "Chile",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "N\u00e9stor Kirchner",
                    "country": "Argentina",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "N\u00e9stor Kirchner",
                    "country": "Argentina",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "25,  26 e 27 de Abril",
        "Country": "Argentina",
        "City/region": "Santiago"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Assun\u00e7\u00e3o - Paraguai\n - Reuni\u00e3o com empres\u00e1rios paraguaios e brasileiros\n - Jantar oferecido pelo presidente do Paraguai, Nicanor Duarte Fructos\n - Assun\u00e7\u00e3o - Paraguai\n - Oferenda Floral aos Her\u00f3is da P\u00e1tria Paraguaia\n - Encontro Privado\n - Reuni\u00e3o Ampliada\n - Assinatura de Atos e Imposi\u00e7\u00e3o de Condecora\u00e7\u00f5es\n - Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 Imprensa\n - Sess\u00e3o de abertura do Semin\u00e1rio Brasil-Paraguai sobre Combust\u00edveis\n - Almo\u00e7o na Resid\u00eancia da Embaixada do Brasil em Assun\u00e7\u00e3o\n - Partida para Foz do Igua\u00e7u / PR",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Nicanor Duarte Frutos",
                    "country": "Paraguay",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "20 e 21 de Maio",
        "Country": "Paraguay",
        "City/region": "Asuncion"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Chegada ao Aeroporto de Heathrow Londres / Inglaterra\n - Almo\u00e7o privado\n - Entrevista a jornalista do \"The Guardian\"\n - Entrevista a David Frost, da Rede de Televis\u00e3o Al-Jazeera\n - Jogo amistoso entre as sele\u00e7\u00f5es de futebol do Brasil e da Inglaterra\n - Entrevista aos jornalistas indianos Rashmee Roshan Lall (The Times of India), Hasan Suroor (The Hindu) e Vijay Dutt (Hindustan Times)\n - Entrevista ao programa \"Hard Talk\", da British Broadcasting Corporation (BBC)\n - Almo\u00e7o privado\n - Partida para Nova Delhi / \u00cdndia",
        "Host": [],
        "Period": "01 e 02 de Junho",
        "Country": "United Kingdom",
        "City/region": "London"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Chegada a Nova Delhi / \u00cdndia\n - Jantar oferecido pelo primeiro-ministro da \u00cdndia, Manmoham Singh\n - Cerim\u00f4nia de chegada\n - Oferenda Floral no Memorial de Mahatma Gandhi\n - Audi\u00eancia ao ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Pranab Mukherjee\n - Encontro com o primeiro-ministro da \u00cdndia, Manmoham Singh\n - Reuni\u00e3o Ampliada\n - Cerim\u00f4nia de lan\u00e7amento do F\u00f3rum de CEOs Brasil-\u00cdndia\n - Cerim\u00f4nia de Assinatura de Atos\n - Sess\u00e3o de encerramento do Semin\u00e1rio Empresarial Brasil-\u00cdndia\n - Almo\u00e7o privado\n - Cerim\u00f4nia de entrega do Pr\u00eamio Nehru\n - Audi\u00eancia ao l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o, L.K. Advani, do BJP\n - Encontro com o presidente da \u00cdndia, Auul Pakir Jainulabdeen Abdul Kalam\n - Jantar oferecido pelo presidente da \u00cdndia, Auul Pakir Jainulabdeen Abdul Kalam\n - Audi\u00eancia ao presidente da Ranbaxy Farmac\u00eautica, Malvinder Mohan Singh\n - Audi\u00eancia ao presidente da Vijay Electricals, D. J. Ramesh\n - Audi\u00eancia ao presidente da Paramount Airways, M. Thiagarajan\n - Audi\u00eancia \u00e0 presidente do Partido do Congresso e da Coliga\u00e7\u00e3o United Progressive Alliance, Sonia Gandhi\n - Encontro com a comunidade brasileira\n - Almo\u00e7o oferecido pelo embaixador do Brasil em Nova Delhi, Jos\u00e9 Vicente de S\u00e1 Pimentel\n - Partida para Berlim / Alemanha",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Pranab Mukherjee",
                    "country": "India",
                    "posts": [
                        "Cabinet Member"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "L.K. Advani",
                    "country": "India",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Auul Pakir Jainulabdeen Abdul Kalam",
                    "country": "India",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Auul Pakir Jainulabdeen Abdul Kalam",
                    "country": "India",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Business Person",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Business Person",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Business Person",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Sonia Gandhi",
                    "country": "India",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Jos\u00e9 Vicente de S\u00e1 Pimentel",
                    "country": "Brazil",
                    "posts": [
                        "Cabinet Member"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "03, 04 e 05 de Junho",
        "Country": "India",
        "City/region": "New Delhi"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Chegada a Berlim / Alemanha\n - Almo\u00e7o privado\n - Audi\u00eancia com o presidente do Conselho Executivo da Thyssen-Krupp Steel AG, Karl-Ulrich K\u00f6hler\n - Audi\u00eancia com o vice-presidente da DaimlerChrysler, Hubertus Troska\n - Audi\u00eancia com o diretor de Coopera\u00e7\u00e3o Internacional da Funda\u00e7\u00e3o Friedrich Ebert, Ernst Kerbusch\n - Audi\u00eancia com o presidente do Partido de Esquerda (Linkspartei), Lothar Bisky\n - Audi\u00eancia com o vice-primeiro-ministro e ministro do Trabalho da Rep\u00fablica Federal da Alemanha, Franz M\u00fcntefering\n - Jantar em homenagem ao Presidente da Rep\u00fablica oferecido pelo embaixador do Brasil em Berlim, Luiz Felipe de Seixas Corr\u00eaa\n - Almo\u00e7o privado\n - Encontro com o presidente da Rep\u00fablica Federal da Nig\u00e9ria, Umaru Yar'Adua\n - Encontro com o secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas Ban Ki-Moon\n - Encontro com o presidente da Rep\u00fablica da Arg\u00e9lia, Abdelaziz Bouteflika\n - Reuni\u00e3o de chefes de Estado e de Governo dos pa\u00edses em desenvolvimento (Outreach Group), presidida pelo presidente dos Estados Unidos Mexicanos, Felipe Calder\u00f3n\n - Encontro com o presidente dos Estados Unidos Mexicanos, Felipe Calder\u00f3n\n - Encontro com jornalistas brasileiros\n - Jantar privado\n - Partida para a Heiligendamm/Alemanha\n - Chegada a Heiligendamm/Alemanha\n - Recep\u00e7\u00e3o oficial oferecida pela chanceler da Alemanha, \u00c2ngela Merkel, aos chefes de Estado e de Governo dos pa\u00edses em desenvolvimento (Outreach Group) e representantes de Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais\n - Sess\u00e3o de Trabalho do G-8 com os chefes de Estado e de Governo dos pa\u00edses em desenvolvimento (Outreach Group) e do Secret\u00e1rio-Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas\n - Fotografia Oficial\n - Almo\u00e7o de trabalho dos chefes de Estado e de Governo do G-8, dos chefes de Estado e de Governo dos pa\u00edses em desenvolvimento, de representantes dos pa\u00edses africanos convidados pelo Secret\u00e1rio-Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas e de representantes de Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais\n - Encontro com o primeiro-ministro do Canad\u00e1, Stephen Harper\n - Encontro com jornalistas brasileiros\n - Encontro com o primeiro-ministro da Rep\u00fablica Italiana, Romano Prodi\n - Encontro com a chanceler da Alemanha, Angela Merkel\n - Partida para a Ilha do Sal (escala t\u00e9cnica)",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Business Person",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Business Person",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Ernst Kerbusch",
                    "country": "Friedrich Ebert Foundation",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Lothar Bisky",
                    "country": "Linkspartei",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Franz M\u00fcntefering",
                    "country": "Germany",
                    "posts": [
                        "Cabinet Member",
                        "Vice-Chancellor"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Stephen Harper",
                    "country": "Canada",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Romano Prodi",
                    "country": "Italy",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Angela Merkel",
                    "country": "Germany",
                    "posts": [
                        "Chancellor"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "05 a 08 de Junho",
        "Country": "Germany",
        "City/region": "Berlin and Heiligendamm"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Encontro com o presidente da Rep\u00fablica do Paraguai, Nicanor Duarte Frutos\n - Foto Oficial\n - Jantar oferecido pelo presidente da Rep\u00fablica do Paraguai,  Nicanor Duarte Frutos, aos presidentes dos Estados Parte e Estados Associados do Mercosul, delega\u00e7\u00f5es e convidados especiais\n - Encontro com a presidente da Rep\u00fablica do Chile, Michele Bachelet\n - Reuni\u00e3o de C\u00fapula de presidentes do Mercosul, Estados Associados e Convidados Especiais",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Nicanor Duarte Frutos",
                    "country": "Paraguay",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Michele Bachelet",
                    "country": "Chile",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "28 e 29 de Junho",
        "Country": "Paraguay",
        "City/region": "Asuncion"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Entrevista do Presidente da Rep\u00fablica e do Primeiro-Ministro de Portugal para a R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal (RTP)\n - Sess\u00e3o de Encerramento da Cimeira-Empresarial Brasil-Uni\u00e3o Europ\u00e9ia\n - Foto Oficial\n - Sess\u00e3o Plen\u00e1ria da Cimeira Uni\u00e3o Europ\u00e9ia-Brasil\n - Entrevista coletiva do Presidente da Rep\u00fablica, do Primeiro-Ministro de Portugal e do Presidente da Comiss\u00e3o Europ\u00e9ia\n - Jantar oferecido pelo presidente de Portugal, An\u00edbal Cavaco Silva, por ocasi\u00e3o da Primeira Cimeira Uni\u00e3o Europ\u00e9ia-Brasil\n - Partida para Bruxelas / B\u00e9lgica",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "An\u00edbal Cavaco Silva",
                    "country": "Portugal",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "04 e 05 de Julho",
        "Country": "Portugal",
        "City/region": "Lisbon"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Sess\u00e3o Especial da Confer\u00eancia Internacional sobre Biocombust\u00edveis\n - Almo\u00e7o de trabalho oferecido pelo Presidente da Comiss\u00e3o Europ\u00e9ia\n - Assinatura de Atos e Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 Imprensa\n - Audi\u00eancia com o presidente do Parlamento Europeu, deputado Hans-Gert P\u00f6tering\n - Fotografia e Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 Imprensa\n - Confer\u00eancia de presidentes dos oito agrupamentos pol\u00edticos representados no Parlamento Europeu - Sess\u00e3o Extraordin\u00e1ria em homenagem ao  Presidente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil\n - Encerramento do Semin\u00e1rio \u201cBrasil e Europa: Fronteiras do Futuro\u201d\n - Entrevista concedida ao Canal France 24",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Hans-Gert P\u00f6tering",
                    "country": "European Parliament",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "05 de Julho",
        "Country": "Belgium",
        "City/region": "Brussels"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Partida para a Cidade do M\u00e9xico / M\u00e9xico\n - Chegada ao Hotel Intercontinental\n - Encontro com empres\u00e1rios do Conselho Empresarial Mexicano de Com\u00e9rcio Exterior, Investimentos e Tecnologia\n - Cerim\u00f4nia de Oferenda Floral\n - Cerim\u00f4nia Oficial de Boas-Vindas\n - Reuni\u00e3o Privada\n - Reuni\u00e3o Ampliada\n - Cerim\u00f4nia de Assinatura de Atos e Confer\u00eancia de Imprensa\n - Dep\u00f3sito de Oferenda Floral no Busto a Belisario Dom\u00ednguez e Foto Oficial\n - Almo\u00e7o com l\u00edderes parlamentares\n - Reuni\u00e3o Privada\n - Sess\u00e3o Solene\n - Cumprimentos aos representantes dos Poderes da Uni\u00e3o\n - Jantar em homenagem ao Presidente da Rep\u00fablica e a senhora Marisa Let\u00edcia Lula da Silva, oferecido pelo presidente dos Estados Unidos Mexicanos, Felipe Calder\u00f3n Hinojosa, e senhora, Margarita Zavala\n - Partida da Cidade do M\u00e9xico para Tegucigalpa / Honduras",
        "Host": [],
        "Period": "05, 06, 07 de Agosto",
        "Country": "Mexico",
        "City/region": "Mexico City"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - [Tegucigalpa and Managua]\n - Cerim\u00f4nia oficial de boas-vindas\n - Encontro privado com o presidente de Honduras, Zelaya Rosales\n - Cerim\u00f4nia de assinatura de atos e declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa\n - Almo\u00e7o oferecido pelo Presidente de Honduras ao Presidente da Rep\u00fablica\n - Encontro com representantes da comunidade brasileira em Honduras\n - Cerim\u00f4nia de encerramento do Encontro Empresarial Brasil - Honduras\n - Cerim\u00f4nia oficial de despedida\n - Partida para Man\u00e1gua / Nicar\u00e1gua\n - [Managua]\n - Cerim\u00f4nia oficial de chegada\n - Jantar privado oferecido pelo presidente da Nicar\u00e1gua, Daniel Ortega Saavedra, e senhora Rosario Murillo\n - Encontro  de  trabalho  do  Presidente  da  Rep\u00fablica com o presidente da Nicar\u00e1gua, Daniel Ortega Saavedra\n - Almo\u00e7o  de  trabalho  oferecido  pelo  presidente  da  Nicar\u00e1gua,  Daniel  Ortega  Saavedra,  e senhora Ros\u00e1rio Murillo\n - Cerim\u00f4nia de assinatura de atos, comunicado conjunto e declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa\n - Cerim\u00f4nia oficial de partida\n - Partida do Presidente da Rep\u00fablica para Kingston / Jamaica",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Jos\u00e9 Manuel Zelaya Rosales",
                    "country": "Honduras",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Rosario Murillo",
                    "country": "Nicaragua",
                    "posts": [
                        "First-spouse"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Daniel Ortega Saavedra",
                    "country": "Nicaragua",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Rosario Murillo",
                    "country": "Nicaragua",
                    "posts": [
                        "First-spouse"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "07 e 08 de Agosto",
        "Country": "Honduras",
        "City/region": "Tegucigalpa and Managua"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - [Tegucigalpa and Managua]\n - Cerim\u00f4nia oficial de boas-vindas\n - Encontro privado com o presidente de Honduras, Zelaya Rosales\n - Cerim\u00f4nia de assinatura de atos e declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa\n - Almo\u00e7o oferecido pelo Presidente de Honduras ao Presidente da Rep\u00fablica\n - Encontro com representantes da comunidade brasileira em Honduras\n - Cerim\u00f4nia de encerramento do Encontro Empresarial Brasil - Honduras\n - Cerim\u00f4nia oficial de despedida\n - Partida para Man\u00e1gua / Nicar\u00e1gua\n - [Managua]\n - Cerim\u00f4nia oficial de chegada\n - Jantar privado oferecido pelo presidente da Nicar\u00e1gua, Daniel Ortega Saavedra, e senhora Rosario Murillo\n - Encontro  de  trabalho  do  Presidente  da  Rep\u00fablica com o presidente da Nicar\u00e1gua, Daniel Ortega Saavedra\n - Almo\u00e7o  de  trabalho  oferecido  pelo  presidente  da  Nicar\u00e1gua,  Daniel  Ortega  Saavedra,  e senhora Ros\u00e1rio Murillo\n - Cerim\u00f4nia de assinatura de atos, comunicado conjunto e declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa\n - Cerim\u00f4nia oficial de partida\n - Partida do Presidente da Rep\u00fablica para Kingston / Jamaica",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Jos\u00e9 Manuel Zelaya Rosales",
                    "country": "Honduras",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Rosario Murillo",
                    "country": "Nicaragua",
                    "posts": [
                        "First-spouse"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Daniel Ortega Saavedra",
                    "country": "Nicaragua",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Rosario Murillo",
                    "country": "Nicaragua",
                    "posts": [
                        "First-spouse"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "07 e 08 de Agosto",
        "Country": "Nicaragua",
        "City/region": "Tegucigalpa and Managua"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Chegada a Cidade do Panam\u00e1 / Panam\u00e1\n - Jantar oferecido pelo presidente do Panam\u00e1, Mart\u00edn Torrijos\n - Reuni\u00e3o Privada\n - Cerim\u00f4nia de Condecora\u00e7\u00e3o e Assinatura de Atos\n - Almo\u00e7o em homenagem ao Presidente da Rep\u00fablica, oferecido pela C\u00e2mara de Com\u00e9rcio do Panam\u00e1\n - Cerim\u00f4nia de doa\u00e7\u00e3o de sementes da Embrapa a criadores de gado panamenhos\n - Apresenta\u00e7\u00e3o do projeto de amplia\u00e7\u00e3o do Canal do Panam\u00e1\n - Visita \u00e0 sala de opera\u00e7\u00f5es das Eclusas de Miraflores\n - Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Mart\u00edn Torrijos",
                    "country": "Panama",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "9 de 10 de Agosto",
        "Country": "Panama",
        "City/region": "Panama City"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Partida para Madri (Espanha)\n - Escala T\u00e9cnica em Madri (Espanha)\n - Partida para Helsinque (Finl\u00e2ndia)\n - Chegada a Helsinque (Finl\u00e2ndia)\n - Cerim\u00f4nia Oficial de Boas-Vindas\n - Encontro com a presidente da Finl\u00e2ndia,Tarja Halonen\n - Reuni\u00e3o Ampliada\n - Assinatura de Atos e Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 Imprensa\n - Encerramento do Semin\u00e1rio Empresarial Brasil-Finl\u00e2ndia sobre Oportunidades de Investimento no Brasil\n - Almo\u00e7o de trabalho com a presidente da Finl\u00e2ndia, Tarja Halonen, e participantes do Semin\u00e1rio Empresarial\n - Encontro com o primeiro-ministro Matti Vanhanen\n - Cerim\u00f4nia de Oferenda Floral\n - Visita ao Parlamento\n - Encontro com o presidente do Parlamento, Sauli Niinist\u00f6\n - Jantar oferecido pela presidente da Finl\u00e2ndia, Tarja Halonen",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Tarja Halonen",
                    "country": "Finland",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Matti Vanhanen",
                    "country": "Finland",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Sauli Niinist\u00f6",
                    "country": "Finland",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Tarja Halonen",
                    "country": "Finland",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "08, 09 e 10 de Setembro",
        "Country": "Finland",
        "City/region": "Helsinki "
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Partida de Helsinque / Finl\u00e2ndia\n - Chegada a Estocolmo / Su\u00e9cia\n - Cerim\u00f4nia Oficial de Chegada\n - Almo\u00e7o Privado\n - Visita de cortesia ao presidente do Parlamento Sueco, Per  Westerberg\n - Encontro de trabalho com o primeiro-ministro da Su\u00e9cia, Fredrik Reinfeldt\n - Cerim\u00f4nia de Assinatura de Atos\n - Confer\u00eancia de Imprensa\n - Encontro com l\u00edderes sindicais\n - Jantar em homenagem ao presidente da Rep\u00fablica oferecido pelo Rei Carlos XVI Gustavo e pela Rainha Silvia\n - Audi\u00eancia ao ex-primeiro ministro da Su\u00e9cia, G\u00f6ran Persson\n - Caf\u00e9 da manh\u00e3 com empres\u00e1rios brasileiros e suecos\n - Cerim\u00f4nia de abertura do \"Dia do Brasil\", organizado pelo lado sueco com a presen\u00e7a de empres\u00e1rios dos dois pa\u00edses\n - Semin\u00e1rio acad\u00eamico/empresarial sobre biocombust\u00edveis\n - Reuni\u00e3o com executivos do Grupo Investor\n - Almo\u00e7o em homenagem ao rei Carlos XVI Gustavo e \u00e0 rainha Silvia oferecido pelo Presidente da Rep\u00fablica e pela senhora Marisa Let\u00edcia Lula da Silva\n - Cerim\u00f4nia oficial de despedida\n - Partida para Copenhague / Dinamarca",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "G\u00f6ran Persson",
                    "country": "Sweden",
                    "posts": [
                        "Ex-Prime-minister"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "11 e 12 de Setembro",
        "Country": "Sweden",
        "City/region": "Stockholm"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Cerim\u00f4nia oficial de chegada a Copenhague / Dinamarca\n - Chegada do Presidente da Rep\u00fablica ao Pal\u00e1cio de Fredensborg\n - Foto oficial\n - Cerim\u00f4nia de Condecora\u00e7\u00e3o e Troca de Presentes\n - Banquete oficial oferecido pela rainha Margrethe II e pelo Pr\u00edncipe Consorte\n - Caf\u00e9 da manh\u00e3 com representantes da ind\u00fastria naval dinamarquesa\n - Cerim\u00f4nia Oficial de Despedida da rainha da Dinamarca e do pr\u00edncipe Consorte\n - Mesa redonda com empres\u00e1rios dinamarqueses\n - Sess\u00e3o de abertura do Semin\u00e1rio Empresarial Brasil-Dinamarca\n - Abertura, pelo presidente da Rep\u00fablica e senhora Marisa Let\u00edcia Lula da Silva, da mostra de fotografias de Sebasti\u00e3o Salgado, da s\u00e9rie \"Trabalhadores\"\n - Encontro com a Comunidade Brasileira\n - Encontro com o primeiro-ministro da Dinamarca, Anders Fogh Rasmussen\n - Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 Imprensa\n - Assinatura de Atos\n - Almo\u00e7o em homenagem ao presidente da Rep\u00fablica e \u00e0 senhora Marisa Let\u00edcia Lula da Silva oferecido pelo primeiro-ministro da Dinamarca e senhora\n - Encontro com o presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Dinamarquesa de Sindicatos, Hans Jensen\n - Partida para Oslo / Noruega",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Anders Fogh Rasmussen",
                    "country": "Denmark",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Hans Jensen",
                    "country": "Denmark",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "12 e 13 de Setembro",
        "Country": "Denmark",
        "City/region": "Copenhagen"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Chegada \u00e0 Base A\u00e9rea de Gardemoen / Noruega\n - Cerim\u00f4nia Oficial de Boas-Vindas\n - Jantar de gala em homenagem ao presidente da Rep\u00fablica e \u00e0 senhora Marisa Let\u00edcia Lula da Silva oferecido pelo rei Harald e pela rainha Sonja\n - Caf\u00e9-da-manh\u00e3 com empres\u00e1rios\n - Abertura do semin\u00e1rio empresarial \u201cBrasil e Noruega: um encontro de gigantes na \u00e1rea de energia\u201d\n - Cerim\u00f4nia de Oferenda Floral\n - Reuni\u00e3o com o presidente do Parlamento, Thorbjorn Jagland\n - Reuni\u00e3o com o primeiro-ministro da Noruega, Jens Stoltenberg\n - Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 Imprensa\n - Almo\u00e7o em homenagem ao presidente da Rep\u00fablica e \u00e0 senhora Marisa Let\u00edcia Lula da Silva oferecido pelo primeiro-ministro Jens Stoltenberg, com a presen\u00e7a do rei Harald e da rainha Sonja\n - Cerim\u00f4nia Oficial de Despedida\n - Partida para Madri / Espanha",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Jens Stoltenberg",
                    "country": "Norway",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "13 e 14 de Setembro",
        "Country": "Norway",
        "City/region": "Oslo"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Chegada a Madri\n - Entrevista ao jornalista Francisco Peregil, do jornal El Pa\u00eds\n - Almo\u00e7o oferecido pelo presidente da Espanha, Jos\u00e9 Luis Zapatero, em homenagem ao presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\n - Agenda privada\n - Caf\u00e9 da manh\u00e3 com investidores e patronos da Funda\u00e7\u00e3o Cultural Hispano-Brasileira\n - Abertura do Semin\u00e1rio Empresarial \u201cPerspectivas da Economia Brasileira: Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento e Biocombust\u00edveis\u201d\n - Reuni\u00e3o com o presidente da Espanha, Jos\u00e9 Lu\u00eds Zapatero\n - Cerim\u00f4nia de Assinatura de Atos\n - Reuni\u00e3o com empres\u00e1rios espanh\u00f3is\n - Confer\u00eancia de Imprensa\n - Encontro com o rei da Espanha, Juan Carlos I\n - Almo\u00e7o em homenagem ao presidente da Rep\u00fablica e \u00e0 senhora Marisa Let\u00edcia Lula da Silva oferecido pelo rei da Espanha, Juan Carlos I e pela rainha Sofia",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Jos\u00e9 Luis Zapatero",
                    "country": "Spain",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Juan Carlos",
                    "country": "Spain",
                    "posts": [
                        "Monarch"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "14 a 17 de Setembro",
        "Country": "Spain",
        "City/region": "Madrid"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Partida para Nova Iorque/EUA\n - Encontro com o presidente da Pol\u00f4nia, Lech Kaczynski\n - Encontro com o primeiro-ministro da Cor\u00e9ia do Sul, Han Duck-soo\n - Encontro com o presidente do Timor Leste, Jos\u00e9 Ramos-Horta\n - Encontro com o presidente da Rep\u00fablica Tcheca, V\u00e1clav Klaus\n - Encontro com a chanceler federal da Alemanha, Angela Merkel\n - Encontro com o presidente dosEstados Unidos da Am\u00e9rica, George W. Bush\n - Jantar oferecido pelo secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, Ban Ki-moon, a Chefes de Estado e de Governo\n - Encontro com o secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, Ban Ki-moon, para entrega do livro comemorativo dos 50 anos dos pain\u00e9is de Portinari\n - Abertura do Debate Geral da 62\u00aa Assembl\u00e9ia-Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas\n - Encontro com o presidente da Indon\u00e9sia, Susilo Yudhoyono\n - Encontro com o presidente da Autoridade Nacional Palestina, Mahmud Abbas\n - Encontro com o presidente da Fran\u00e7a, Nicholas Sarkozy\n - Entrevista ao programa televisivo \u201cCharlie Rose\u201d, da Rede PBS",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Lech Kaczynski",
                    "country": "Poland",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Han Duck-soo",
                    "country": "South Korea",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Jos\u00e9 Ramos-Horta",
                    "country": "Timor-Leste",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "V\u00e1clav Klaus",
                    "country": "Czech Republic",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Angela Merkel",
                    "country": "Germany",
                    "posts": [
                        "Chancellor"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "George W. Bush",
                    "country": "United States of America",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Susilo Yudhoyono",
                    "country": "Indonesia",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Mahmoud Abbas",
                    "country": "Palestine",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Nicolas Sarkozy",
                    "country": "France",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "24 e 25 de Setembro",
        "Country": "United States of America",
        "City/region": "New York"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Partida para Ouagadougou (Burkina Faso)\n - [Ouagadougou]\n - Chegada do Presidente da Rep\u00fablica a Ouagadougou / Burkina Faso\n - Cerim\u00f4nia Oficial de Chegada\n - Encontro com o presidente de Burkina Faso, Blaise Compaor\u00e9\n - Abertura do Encontro Empresarial\n - Participa\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica no Col\u00f3quio \u201cDemocracia e Desenvolvimento na \u00c1frica\u201d\n - Reuni\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica com o presidente de Burkina Faso, Blaise Compaor\u00e9\n - Assinatura de Atos\n - Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa\n - Almo\u00e7o em homenagem ao Presidente da Rep\u00fablica\n - Abertura da Semana do Cinema Brasileiro em Ouagadougou / Congo\n - Partida do Presidente da Rep\u00fablica para Brazzaville / Congo\n - [Brazzaville]\n - Chegada do presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva a Brazzaville / Congo\n - Cerim\u00f4nia de recep\u00e7\u00e3o do presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva pelo presidente da Rep\u00fablica do Congo, Denis Sassou Nguesso Brazzaville (Congo) e Johanesburgo (\u00c1frica do Sul)\n - [Brazzaville]\n - Cerim\u00f4nia Oficial de Chegada \u00e0 Rep\u00fablica do Congo\n - Abertura da Reuni\u00e3o Bilateral\n - Abertura do Encontro Empresarial\n - Reuni\u00e3o com o presidente da Rep\u00fablica do Congo, Denis  Sassou Nguesso\n - Cerim\u00f4nia de Assinatura de Atos e Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 Imprensa\n - Almo\u00e7o em homenagem ao presidente da Rep\u00fablica, oferecido  pelo  presidente da Rep\u00fablica do Congo\n - Partida para Johanesburgo / \u00c1frica do Sul",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Blaise Compaor\u00e9",
                    "country": "Burkina Faso",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Blaise Compaor\u00e9",
                    "country": "Burkina Faso",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "14 e 15 de Outubro",
        "Country": "Burkina Faso",
        "City/region": "Ouagadougou and Brazzaville"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Partida para Ouagadougou (Burkina Faso)\n - [Ouagadougou]\n - Chegada do Presidente da Rep\u00fablica a Ouagadougou / Burkina Faso\n - Cerim\u00f4nia Oficial de Chegada\n - Encontro com o presidente de Burkina Faso, Blaise Compaor\u00e9\n - Abertura do Encontro Empresarial\n - Participa\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica no Col\u00f3quio \u201cDemocracia e Desenvolvimento na \u00c1frica\u201d\n - Reuni\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica com o presidente de Burkina Faso, Blaise Compaor\u00e9\n - Assinatura de Atos\n - Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa\n - Almo\u00e7o em homenagem ao Presidente da Rep\u00fablica\n - Abertura da Semana do Cinema Brasileiro em Ouagadougou / Congo\n - Partida do Presidente da Rep\u00fablica para Brazzaville / Congo\n - [Brazzaville]\n - Chegada do presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva a Brazzaville / Congo\n - Cerim\u00f4nia de recep\u00e7\u00e3o do presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva pelo presidente da Rep\u00fablica do Congo, Denis Sassou Nguesso Brazzaville (Congo) e Johanesburgo (\u00c1frica do Sul)\n - [Brazzaville]\n - Cerim\u00f4nia Oficial de Chegada \u00e0 Rep\u00fablica do Congo\n - Abertura da Reuni\u00e3o Bilateral\n - Abertura do Encontro Empresarial\n - Reuni\u00e3o com o presidente da Rep\u00fablica do Congo, Denis  Sassou Nguesso\n - Cerim\u00f4nia de Assinatura de Atos e Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 Imprensa\n - Almo\u00e7o em homenagem ao presidente da Rep\u00fablica, oferecido  pelo  presidente da Rep\u00fablica do Congo\n - Partida para Johanesburgo / \u00c1frica do Sul",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Blaise Compaor\u00e9",
                    "country": "Burkina Faso",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Blaise Compaor\u00e9",
                    "country": "Burkina Faso",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "14 e 15 de Outubro",
        "Country": "Congo",
        "City/region": "Ouagadougou and Brazzaville"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Chegada ao Aeroporto Internacional de Johanesburgo / \u00c1frica do Sul\n - [Johannesburg]\n - Foto Oficial\n - Reuni\u00e3o de C\u00fapula do IBAS\n - Sess\u00e3o Plen\u00e1ria\n - Encontro Bilateral com o primeiro-ministro da \u00cdndia,  Manmohan Singh\n - Reuni\u00e3o entre chefes de Estado e Governo do IBAS e Conselho  de Neg\u00f3cios\n - F\u00f3rum de Di\u00e1logo do IBAS (Discuss\u00f5es Intergovernamentais)\n - Sess\u00e3o Plen\u00e1ria de Encerramento e Assinatura de Atos\n - Confer\u00eancia de Imprensa\n - Almo\u00e7o em homenagem ao presidente da Rep\u00fablica e ao primeiro-ministro da \u00cdndia, oferecido pelo presidente da \u00c1frica do Sul\n - Encontro Bilateral com o presidente da \u00c1frica do Sul, Thabo Mbeki\n - Visita \u00e0 nova sede da Embaixada do Brasil em Pret\u00f3ria\n - Partida para Luanda / Angola",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Manmohan Singh",
                    "country": "India",
                    "posts": "Prime-minister"
                }
            ]
        ],
        "Period": "17 de Outubro",
        "Country": "South Africa",
        "City/region": "Johannesburg"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Deposi\u00e7\u00e3o de coroa de flores junto ao monumento do primeiro presidente da Rep\u00fablica de Angola, Antonio Agostinho Neto\n - Cerim\u00f4nia Oficial de Boas-Vindas\n - Sess\u00e3o Solene de Abertura do Encontro Bilateral\n - Reuni\u00e3o com Jos\u00e9 Eduardo dos Santos, presidente de Angola\n - Cerim\u00f4nia de Assinatura de Atos\n - Sess\u00e3o Solene Extraordin\u00e1ria da Assembl\u00e9ia Nacional\n - Almo\u00e7o em homenagem ao presidente da Rep\u00fablica oferecido pelo presidente de Angola, Jos\u00e9 Eduardo dos Santos\n - Cerim\u00f4nia Oficial de Despedida\n - Visita de cortesia do presidente em exerc\u00edcio da Assembl\u00e9ia Nacional, deputado Jo\u00e3o Louren\u00e7o\n - Cerim\u00f4nia de encerramento do semin\u00e1rio com empres\u00e1rios angolanos e brasileiros",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Jos\u00e9 Eduardo dos Santos",
                    "country": "Angola",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "17 e 18 de Outubro",
        "Country": "Angola",
        "City/region": "Luanda"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Encontro com a presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Su\u00ed\u00e7a, Micheline Calmy-Rey\n - Apresenta\u00e7\u00e3o da candidatura do Brasil a sede da Copa de 2014\n - Cerim\u00f4nia de an\u00fancio das  sedes da Copa do Mundo de Futebol Feminino de 2011 e da Copa do Mundo de Futebol de 2014",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Micheline Calmy-Rey",
                    "country": "Switzerland",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "30 de Outubro",
        "Country": "Switzerland",
        "City/region": "Zurich"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Cerim\u00f4nia de abertura da XVII Confer\u00eancia Ibero-Americana de Chefes de Estado e de Governo\n - Audi\u00eancia com o secret\u00e1rio-geral Ibero-Americano, Enrique Iglesias\n - Audi\u00eancia com o presidente do Banco Interamericano de Desenvolvimento, Luis Alberto Moreno\n - Sess\u00e3o Plen\u00e1ria da Confer\u00eancia de Chefes de Estado e de Governo Ibero-Americanos\n - Encontro com o presidente do Paraguai, Nicanor Duarte Frutos\n - Foto Oficial dos Chefes de Estado e de Governo\n - Cria\u00e7\u00e3o do Parque Ibero-Americano\n - Almo\u00e7o em homenagem aos Chefes de Estado e de Governo Ibero-Americanos e ao Secret\u00e1rio-Geral Ibero-Americano, oferecido pela presidente do Chile, Michelle Bachelet\n - Reuni\u00e3o de Chefes de Estado e de Governo Ibero-Americanos Foto Oficial da XVII C\u00fapula Ibero-Americana\n - Jantar em homenagem aos Chefes de Estado e de Governo oferecido pela presidente do Chile, Michelle Bachelet\n - Encontro com o presidente e com o primeiro-ministro de Portugal, An\u00edbal Cavaco Silva e Jos\u00e9 S\u00f3crates\n - Encontro com o presidente da Bol\u00edvia, Evo Morales\n - Encontro com o vice-presidente de Cuba, Carlos Lage\n - Sess\u00e3o Plen\u00e1ria da XVII C\u00fapula Ibero-Americana\n - Ato de encerramento da XVII C\u00fapula Ibero-Americana",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Luis Alberto Moreno",
                    "country": "---entity",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Nicanor Duarte Frutos",
                    "country": "Paraguay",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "An\u00edbal Cavaco Silva",
                    "country": "Portugal",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                },
                {
                    "figure": "Jos\u00e9 S\u00f3crates",
                    "country": "Portugal",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Evo Morales",
                    "country": "Bolivia",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Carlos Lage",
                    "country": "Cuba",
                    "posts": [
                        "Vice-president"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "08, 09 e 10 de Novembro",
        "Country": "Chile",
        "City/region": "Santiago"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Cerim\u00f4nia de assinatura da ata de funda\u00e7\u00e3o do Banco do Sul\n - Jantar oferecido pelo Presidente da Rep\u00fablica Argentina e pela  Pesidente Eleita da Rep\u00fablica Argentina em homenagem aos chefes  de Estado e de Governo, chefes de delega\u00e7\u00f5es estrangeiras e  convidados especiais\n - Encontro com o presidente da Col\u00f4mbia, \u00c1lvaro Uribe\n - Audi\u00eancia com o diretor-gerente do FMI, Dominique Strauss-Kahn\n - Encontro com o presidente eleito da Rep\u00fablica da Guatemala, \u00c1lvaro Colom\n - Encontro privado com o primeiro-ministro da Fran\u00e7a, Fran\u00e7ois Fillon\n - Almo\u00e7o oferecido pelo Presidente da Rep\u00fablica em homenagem ao Primeiro-Ministro da Fran\u00e7a\n - Cerim\u00f4nia de juramento constitucional da Presidente e do Vice-Presidente eleitos da Rep\u00fablica Argentina\n - Cumprimentos \u00e0 Presidente da Rep\u00fablica Argentina",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "\u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez",
                    "country": "Colombia",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "\u00c1lvaro Colom",
                    "country": "Guatemala",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Fran\u00e7ois Fillon",
                    "country": "France",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "09 e 10 de Dezembro",
        "Country": "Argentina",
        "City/region": "Buenos Aires"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Cerim\u00f4nia Oficial de Chegada\n - Encontro do Presidente da Rep\u00fablica com o Presidente da Rep\u00fablica Bolivariana da Venezuela\n - Almo\u00e7o de trabalho com o Presidente da Rep\u00fablica Bolivariana da Venezuela\n - Cerim\u00f4nia de encerramento do Encontro Empresarial Brasil- Venezuela e de Assinatura de Atos",
        "Host": [],
        "Period": "13 de Dezembro",
        "Country": "Venezuela",
        "City/region": "Caracas"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Reuni\u00e3o privada com a presidente da Rep\u00fablica do Chile, Michelle Bachelet e o presidente da Rep\u00fablica da Bol\u00edvia, Evo Morales\n - Cerim\u00f4nia de assinatura da Declara\u00e7\u00e3o de La Paz sobre o Corredor Bioce\u00e2nico e declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa\n - Jantar em homenagem \u00e0 presidente do Chile, Michelle Bachelet, e ao Presidente da Rep\u00fablica, oferecido pelo presidente da Bol\u00edvia, Evo Morales\n - Cerim\u00f4nia Oficial de Chegada\n - Encontro privado com o presidente da Rep\u00fablica da Bol\u00edvia, Evo Morales\n - Encontro com o presidente da Rep\u00fablica da Bol\u00edvia, Evo Morales\n - Cerim\u00f4nia de assinatura de atos\n - Cerim\u00f4nia de troca de condecora\u00e7\u00f5es\n - Inspe\u00e7\u00e3o dos tratores financiados pelo Brasil\n - Almo\u00e7o oferecido pelo Presidente da Rep\u00fablica da Bol\u00edvia\n - Chute inicial do jogo de futebol entre times amadores locais de brasileiros e bolivianos",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Michele Bachelet",
                    "country": "Chile",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                },
                {
                    "figure": "Evo Morales",
                    "country": "Bolivia",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Evo Morales",
                    "country": "Bolivia",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Evo Morales",
                    "country": "Bolivia",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "16 e 17 de Dezembro",
        "Country": "Bolivia",
        "City/region": "La Paz"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": " - Chegada a Montevid\u00e9u/Uruguai\n - Reuni\u00e3o de trabalho do XXXIV Conselho do Mercado Comum\n - Cerim\u00f4nia de abertura da Reuni\u00e3o de Chefes de Estado do Mercosul e Estados Associados\n - Foto oficial\n - Encontro com o presidente do Uruguai, Tabar\u00e9 V\u00e1zquez\n - Cerim\u00f4nia de lan\u00e7amento das novas instala\u00e7\u00f5es dos escrit\u00f3rios do Banco do Brasil e do BNDES em Montevid\u00e9u e assinatura de acordo  de subscri\u00e7\u00e3o do Brasil como membro de categoria especial da Corpora\u00e7\u00e3o Andina de Fomento",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez",
                    "country": "Uruguay",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "17 e 18 de Dezembro",
        "Country": "Uruguay",
        "City/region": "Montevideo"
    },
    {
        "year": "2007",
        "Overview": "- Chegada do presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva a Kingston / Jamaica\n- Visita de cortesia ao senhor Kenneth O. Hall, governador-geral da Jamaica\n- Cerim\u00f4nia de inaugura\u00e7\u00e3o da Usina de Etanol da Jamaica Broilers Group\n- Encerramento do F\u00f3rum de Neg\u00f3cios sobre Etanol, Biodiesel, Cimento, Gipsita, Soja e Alum\u00ednio\n - Encontro privado com a senhora Portia Simpson Miller, primeira-ministra da Jamaica\n- Cerim\u00f4nia de Assinatura de Atos e Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 Imprensa\n- Almo\u00e7o oferecido pela senhora Portia Simpson Miller, primeira-ministra da Jamaica\n- Audi\u00eancia ao senhor Bruce Golding, l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o no Parlamento\n- Partida do Presidente da Rep\u00fablica para a Cidade do Panam\u00e1 / Panam\u00e1\n",
        "Host": [
            "Host"
        ],
        "Period": "9 de Agosto",
        "Country": "Jamaica",
        "City/region": "Kingston"
    }
]