[
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Cerim\u00f4nia de posse do presidente eleito da Guatemala, \u00c1lvaro Colom Caballeros, e do vice-presidente eleito, Rafael Espada, no Centro Cultural Miguel Angel Asturias",
        "Host": [],
        "Period": "14 de Janeiro",
        "Country": "Guatemala",
        "City/region": "Guatemala City"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Jantar oferecido pelo primeiro vice-presidente de Cuba, Ra\u00fal Castro\n - Caf\u00e9 da manh\u00e3 com o presidente da Assembl\u00e9ia Nacional do Poder Popular, Ricardo Alarc\u00f3n\n - Cerim\u00f4nia de Oferenda Floral\n - Cerim\u00f4nia Oficial de Chegada\n - Reuni\u00e3o privada com o primeiro vice-presidente de Cuba, Ra\u00fal Castro\n - Cerim\u00f4nia de assinatura de atos\n - Almo\u00e7o privado\n - Visita ao Centro de Engenharia Gen\u00e9tica e Biotecnologia\n - Visita \u00e0 Escola Latino-Americana de Medicina (ELAM)",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Raul Castro",
                    "country": "Cuba",
                    "posts": [
                        "Vice-president",
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Ricardo Alarc\u00f3n",
                    "country": "Cuba",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Raul Castro",
                    "country": "Cuba",
                    "posts": [
                        "Vice-president",
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "14 e 15 de Janeiro",
        "Country": "Cuba",
        "City/region": "Havana"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Partida para Macap\u00e1/AP (pernoite)\n - Partida de Macap\u00e1 para Oiapoque\n - Deslocamento para o cais de Saint Georges de l\u2019Oyapock\n - Revista de tropas\n - Reuni\u00e3o com o presidente da Rep\u00fablica Francesa, Nicolas Sarkozy\n - Apresenta\u00e7\u00e3o de Comunicado Conjunto \u00e0 imprensa\n - Almo\u00e7o oferecido pelo presidente da Rep\u00fablica Francesa, Nicolas Sarkozy\n - Encontro com lideran\u00e7as locais",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Nicolas Sarkozy",
                    "country": "France",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Nicolas Sarkozy",
                    "country": "France",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "11 e 12 de Fevereiro",
        "Country": "France",
        "City/region": "Oyapock"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - 15 fevereiro - Punta Arenas (Chile)\n - Apresenta\u00e7\u00e3o do Programa Ant\u00e1rtico Brasileiro pelo Secret\u00e1rio da Comiss\u00e3o Interministerial para os Recursos do Mar, Contra-Almirante Dilermando Ribeiro Lima\n - Jantar em homenagem ao presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, oferecido pelo Comando da Marinha\n - 16 de fevereiro - A programa\u00e7\u00e3o foi transferida para o domingo (17), em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas locais\n - 17 fevereiro - Esta\u00e7\u00e3o Ant\u00e1rtica Comandante Ferraz\n - Partida de Punta Arenas para a Base A\u00e9rea Presidente Eduardo Frei, Chile\n - Visita ao Navio Oceanogr\u00e1fico Ary Rongel\n - Chegada \u00e0 Esta\u00e7\u00e3o Ant\u00e1rtica Comandante Ferraz\n - Cerim\u00f4nia de Comemora\u00e7\u00e3o do 25\u00b0Anivers\u00e1rio da Primeira Expedi\u00e7\u00e3o Brasileira \u00e0 Ant\u00e1rtica\n - Almo\u00e7o\n - Visita \u00e0s instala\u00e7\u00f5es da Esta\u00e7\u00e3o Ant\u00e1rtica Comandante Ferraz\n - Visita \u00e0s instala\u00e7\u00f5es da Base A\u00e9rea Eduardo Frei",
        "Host": [],
        "Period": "15 a 17 de Fevereiro",
        "Country": "Chile",
        "City/region": "Punta Arenas"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Partida para Buenos Aires (Argentina)\n - Cumprimentos dos funcion\u00e1rios da Embaixada e do Consulado em Buenos Aires\n - Reuni\u00e3o de trabalho privada com a presidente da Argentina, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner\n - Cerim\u00f4nia de declara\u00e7\u00e3o conjunta seguida de declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa\n - Almo\u00e7o oferecido pela presidente da Argentina, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, em homenagem ao Presidente da Rep\u00fablica\n - Visita \u00e0 Corte Suprema\n - Sess\u00e3o Solene no Congresso da Na\u00e7\u00e3o\n - Cerim\u00f4nia de declara\u00e7\u00e3o de visitante ilustre da cidade de Buenos  Aires pelo Chefe do Governo da cidade de Buenos Aires\n - Entrevista ao jornalista Joaqu\u00edn Morales Sol\u00e1 para o programa Desde el Llano do canal de televis\u00e3o a cabo TN\n - Reuni\u00e3o trilateral com os presidentes da Argentina, Cristina Kirchner, e da Bol\u00edvia, Evo Morales",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Cristina Kirchner",
                    "country": "Argentina",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Cristina Kirchner",
                    "country": "Argentina",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                },
                {
                    "figure": "Evo Morales",
                    "country": "Bolivia",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "21 a 23 de Fevereiro",
        "Country": "Argentina",
        "City/region": "Buenos Aires"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Partida para Rotterdam (Holanda) Rotterdam\n - Chegada ao Aeroporto Internacional de Rotterdam\n - Deslocamento para o Pal\u00e1cio Noordeinde Haia\n - Chegada ao Pal\u00e1cio Noordeinde Haia\n - Cerim\u00f4nia oficial de chegada\n - Apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0s autoridades locais\n - Encontro com os Presidentes do Senado e da C\u00e2mara\n - Encontro privado com o primeiro-ministro da Holanda, Jan Peter Balkenende\n - Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa\n - Almo\u00e7o privado com a rainha Beatrix, da Holanda Amsterd\u00e3\n - Cerim\u00f4nia de oferenda floral no Monumento Nacional\n - Encontro com lideran\u00e7as empresariais\n - Deslocamento para o Pal\u00e1cio de Noordeinde Haia\n - Fotografia oficial\n - Banquete de Estado em homenagem ao Presidente da Rep\u00fablica e \u00e0 senhora Marisa Let\u00edcia, oferecido pela rainha Beatrix Haia\n - Caf\u00e9 da manh\u00e3 com representantes da sociedade civil\n - Chegada ao Binnenhof e cumprimentos ao Primeiro-Ministro\n - Almo\u00e7o oferecido pelo Primeiro-Ministro\n - Discuss\u00e3o sobre temas de interesse global\n - Cerim\u00f4nia de assinatura de atos\n - Cerim\u00f4nia de encerramento do Semin\u00e1rio Empresarial \u201cBrasil-Pa\u00edses Baixos, Oportunidades de Neg\u00f3cios\u201d\n - Cerim\u00f4nia de Despedida\n - Evento cultural brasileiro\n - Cerim\u00f4nia Oficial de Despedida, com a presen\u00e7a da rainha Beatrix",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Jan Peter Balkenende",
                    "country": "Netherlands",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Queen Beatrix",
                    "country": "Netherlands",
                    "posts": [
                        "Monarch"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "08, 09, 10 e 11 de Abril",
        "Country": "Holland",
        "City/region": "The Hague and Amsterdam"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Chegada a Praga (Rep\u00fablica Tcheca)\n - Cerim\u00f4nia oficial de chegada ao Castelo de Praga\n - Apresenta\u00e7\u00e3o das comitivas\n - Assinatura do Livro de Honra\n - Encontro com o presidente da Rep\u00fablica Tcheca, V\u00e1clav Klaus\n - Reuni\u00e3o ampliada com a participa\u00e7\u00e3o das comitivas presidenciais\n - Assinatura de atos e declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa\n - Almo\u00e7o oferecido pelo presidente V\u00e1clav Klaus\n - Visita ao Pal\u00e1cio Episcopal na Pra\u00e7a do Castelo\n - Visita ao Mosteiro de Strahov\n - Visita \u00e0 Igreja de Nossa Senhora da Vit\u00f3ria\n - Travessia da Ponte Carlos a p\u00e9\n - Recep\u00e7\u00e3o oferecida pelo presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva ao presidente V\u00e1clav Klaus",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "V\u00e1clav Klaus",
                    "country": "Czech Republic",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "V\u00e1clav Klaus",
                    "country": "Czech Republic",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "V\u00e1clav Klaus",
                    "country": "Czech Republic",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "11 e 12 de Abril",
        "Country": "Czech Republic",
        "City/region": "Prague"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Partida de Porto Alegre para Acra (Gana)\n - Chegada a Acra (Gana)\n - Encontro com o presidente da Rep\u00fablica de Gana, John Agyekum Kufour\n - Cerim\u00f4nia de assinatura de atos\n - Chegada \u00e0 Casa de H\u00f3spedes\n - Visita \u00e0 \"Brazil House\"\n - Cerim\u00f4nia de descerramento de placa alusiva \u00e0 visita \u00e0s instala\u00e7\u00f5es do escrit\u00f3rio regional da Embrapa na \u00c1frica\n - Almo\u00e7o em homenagem ao Presidente da Rep\u00fablica, oferecido pelo presidente da Rep\u00fablica de Gana, John Agyekum Kufuor\n - Cerim\u00f4nia de abertura da XII Reuni\u00e3o da Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Com\u00e9rcio\n - e Desenvolvimento - Unctad\n - Encontro bilateral com a presidente da Finl\u00e2ndia, Tarja Halonen\n - Encontro com o secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, Ban Ki-moon\n - Painel de Alto N\u00edvel da XII Reuni\u00e3o da Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Com\u00e9rcio e Desenvolvimento - Unctad\n - Encontro com o secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, Ban Ki-moon\n - Encontro com o diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC), Pascal Lamy",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "John Agyekum Kufour",
                    "country": "Ghana",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Tarja Halonen",
                    "country": "Finland",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Ban Ki-moon",
                    "country": "United Nations",
                    "posts": [
                        "Secretary-general"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Ban Ki-moon",
                    "country": "United Nations",
                    "posts": [
                        "Secretary-general"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "18 a 21 de Abril",
        "Country": "Ghana",
        "City/region": "Accra"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Chegada a Lima (Peru)\n - Sess\u00e3o Plen\u00e1ria de Abertura da V C\u00fapula de Chefes de Estado e de Governo da Latina e Caribe-Uni\u00e3o Europ\u00e9ia Uni\u00e3o Europ\u00e9ia\n - Foto oficial dos chefes de Estado e de Governo da V C\u00fapula da Am\u00e9rica Latina e Caribe -\n - Primeira sess\u00e3o de trabalho dos chefes de Estado e de Governo da V C\u00fapula da Am\u00e9rica Latina e Caribe-Uni\u00e3o Europ\u00e9ia\n - Encontro bilateral com o primeiro-ministro da Pol\u00f4nia, Donald Tusk\n - Encontro bilateral com o presidente do Paraguai, Nicanor Duarte, e com o presidente eleito do Paraguai, Fernando Lugo\n - Encontro bilateral com o primeiro-ministro da Jamaica, Bruce Golding\n - Encontro bilateral com o chanceler da It\u00e1lia, Franco Frattini\n - Almo\u00e7o oferecido pelo presidente da Rep\u00fablica do Peru, Alan Garc\u00eda, em homenagem aos chefes de Estado e de Governo da V C\u00fapula da Am\u00e9rica Latina e Caribe-Uni\u00e3o Europ\u00e9ia\n - Encontro bilateral com o primeiro-ministro da Rep\u00fablica Tcheca, Mirek Topolanek\n - Encontro bilateral com o presidente da Bulg\u00e1ria, Georgi Parvanov\n - Encontro com o presidente da Comiss\u00e3o Europ\u00e9ia, Jos\u00e9 Manuel Dur\u00e3o Barroso\n - Encontro com o presidente de Honduras, Jos\u00e9 Manuel  Zelaya Rosales\n - Sess\u00e3o Plen\u00e1ria de Encerramento da V C\u00fapula de Chefes de Estado e de Governo da Am\u00e9rica Latina e Caribe-Uni\u00e3o Europ\u00e9ia\n - Encontro com o presidente da Bol\u00edvia, Evo Morales\n - Jantar oferecido pelo presidente da Rep\u00fablica do Peru, Alan Garc\u00eda, em homenagem aos chefes de Estado e de Governo da V C\u00fapula da Am\u00e9rica Latina e Caribe-Uni\u00e3o Europ\u00e9ia\n - Abertura do Semin\u00e1rio Empresarial Brasil-Peru\n - Cerim\u00f4nia oficial de chegada\n - Encontro privado com o presidente Alan Garc\u00eda\n - Reuni\u00e3o ampliada\n - Cerim\u00f4nia de Assinatura de Atos e Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 Imprensa\n - Almo\u00e7o em homenagem ao presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, oferecido pelo presidente Alan Garc\u00eda",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Donald Tusk",
                    "country": "Poland",
                    "posts": [
                        "Prime-minister",
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Nicanor Duarte",
                    "country": "Paraguay",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                },
                {
                    "figure": "Fernando Lugo",
                    "country": "Paraguay",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Bruce Golding",
                    "country": "Jamaica",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Franco Frattini",
                    "country": "Italy",
                    "posts": [
                        "Chancellor",
                        "Cabinet Member"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Mirek Topolanek",
                    "country": "Czech Republic",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Georgi Parvanov",
                    "country": "Bulgaria",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Jos\u00e9 Manuel Dur\u00e3o Barroso",
                    "country": "European Commission",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader",
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Jos\u00e9 Manuel Zelaya Rosales",
                    "country": "Honduras",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Evo Morales",
                    "country": "Bolivia",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Alan Garc\u00eda",
                    "country": "Peru",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "15 a 17 de Maio",
        "Country": "Peru",
        "City/region": "Lima"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - [Port-au-Prince]\n - Cerim\u00f4nia oficial de chegada\n - Encontro privado com o presidente do Haiti, Ren\u00e9 Pr\u00e9val\n - Reuni\u00e3o ampliada\n - Foto oficial, assinatura de atos e declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa\n - Almo\u00e7o em homenagem ao Presidente da Rep\u00fablica, oferecido pelo presidente do Haiti, Ren\u00e9 Pr\u00e9val\n - Formatura do Batalh\u00e3o Brasileiro da Minustah\n - [San Salvador]\n - Jantar oferecido pelo presidente de El Salvador, Elias Antonio Saca, aos chefes de Estado de pa\u00edses membros do Sistema de Integra\u00e7\u00e3o Centro-Americana (Sica)\n - [San Salvador]\n - Audi\u00eancia com integrantes da Diretoria da Associa\u00e7\u00e3o de Profissionais Salvadorenhos\n - Cerim\u00f4nia de abertura de encontro empresarial, com a presen\u00e7a do presidente de El\n - Reuni\u00e3o com os Presidentes dos pa\u00edses membros do Sistema de Integra\u00e7\u00e3o Centro- Graduados no Brasil (Aprobras) Salvador, Elias Antonio Saca Americana (Sica)\n - Almo\u00e7o privado\n - Reuni\u00e3o privada com o presidente de El Salvador, Elias Antonio Saca\n - Reuni\u00e3o ampliada\n - Cerim\u00f4nia de assinatura de atos",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Ren\u00e9 Pr\u00e9val",
                    "country": "Haiti",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Elias Antonio Saca",
                    "country": "El Salvador",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "28 de Maio",
        "Country": "Haiti",
        "City/region": "Port-au-Prince and San Salvador"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - [Port-au-Prince]\n - Cerim\u00f4nia oficial de chegada\n - Encontro privado com o presidente do Haiti, Ren\u00e9 Pr\u00e9val\n - Reuni\u00e3o ampliada\n - Foto oficial, assinatura de atos e declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa\n - Almo\u00e7o em homenagem ao Presidente da Rep\u00fablica, oferecido pelo presidente do Haiti, Ren\u00e9 Pr\u00e9val\n - Formatura do Batalh\u00e3o Brasileiro da Minustah\n - [San Salvador]\n - Jantar oferecido pelo presidente de El Salvador, Elias Antonio Saca, aos chefes de Estado de pa\u00edses membros do Sistema de Integra\u00e7\u00e3o Centro-Americana (Sica)\n - [San Salvador]\n - Audi\u00eancia com integrantes da Diretoria da Associa\u00e7\u00e3o de Profissionais Salvadorenhos\n - Cerim\u00f4nia de abertura de encontro empresarial, com a presen\u00e7a do presidente de El\n - Reuni\u00e3o com os Presidentes dos pa\u00edses membros do Sistema de Integra\u00e7\u00e3o Centro- Graduados no Brasil (Aprobras) Salvador, Elias Antonio Saca Americana (Sica)\n - Almo\u00e7o privado\n - Reuni\u00e3o privada com o presidente de El Salvador, Elias Antonio Saca\n - Reuni\u00e3o ampliada\n - Cerim\u00f4nia de assinatura de atos",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Ren\u00e9 Pr\u00e9val",
                    "country": "Haiti",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Elias Antonio Saca",
                    "country": "El Salvador",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "28 de Maio",
        "Country": "El Salvador",
        "City/region": "Port-au-Prince and San Salvador"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Partida para Roma (It\u00e1lia)\n - Encontro com a presidente da Argentina, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner\n - Encontro com o secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, Ban Ki-moon\n - Cerim\u00f4nia de Abertura da Confer\u00eancia de Alto N\u00edvel sobre Seguran\u00e7a Alimentar, Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas e Bioenergia\n - Primeira Sess\u00e3o da Confer\u00eancia de Alto N\u00edvel sobre Seguran\u00e7a Alimentar, Mudan\u00e7as\n - Chegada a Roma\n - Agenda privada\n - It\u00e1lia (Roma) - continua\u00e7\u00e3o\n - Agenda privada Clim\u00e1ticas e Bioenergia",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Cristina Kirchner",
                    "country": "Argentina",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Ban Ki-moon",
                    "country": "United Nations",
                    "posts": [
                        "Secretary-general"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "01 a 03  de Junho",
        "Country": "Italy",
        "City/region": "Rome"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Cerim\u00f4nia de boas-vindas\n - Reuni\u00e3o privada\n - Cerim\u00f4nia de assinatura de atos\n - Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa\n - Almo\u00e7o em homenagem ao Presidente da Rep\u00fablica oferecido pelo presidente da Rep\u00fablica Bolivariana da Venezuela, Hugo Ch\u00e1vez",
        "Host": [],
        "Period": "27 de Junho",
        "Country": "Venezuela",
        "City/region": "Caracas"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Partida para San Miguel de Tucum\u00e1n (Argentina)\n - Foto Oficial\n - Jantar oferecido pela presidente da Argentina, Cristina Kirchner, aos chefes de Estado e ministros do Mercosul, estados associados e convidados especiais\n - Encontro com a presidente da Argentina, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner\n - Reuni\u00e3o de C\u00fapula dos Chefes de Estado do Mercosul e Estados Associados\n - Reuni\u00e3o de Chefes de Estado dos Pa\u00edses da Uni\u00e3o de Na\u00e7\u00f5es Sul-Americanas (Unasul)",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Cristina Kirchner",
                    "country": "Argentina",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "30 de Junho e 1\u00ba de Julho",
        "Country": "Argentina",
        "City/region": "San Miguel de Tucum\u00e1n"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Partida para Sapporo (Jap\u00e3o)\n - Chegada a Las Palmas/Espanha (escala t\u00e9cnica)\n - Partida para Yekaterinburg (R\u00fassia)\n - Chegada a Yekaterinburg (R\u00fassia) - escala t\u00e9cnica\n - Partida para Sapporo (Jap\u00e3o)\n - Encontro bilateral com o presidente do M\u00e9xico, Felipe Calder\u00f3n\n - Encontro bilateral com o presidente da China, Hu Jintao\n - Encontro bilateral com o presidente da Cor\u00e9ia do Sul, Lee Myung-bak\n - Reuni\u00e3o dos chefes de Estado e de Governo do G-\n - Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 Imprensa\n - Audi\u00eancia com metal\u00fargicos brasileiros residentes no Jap\u00e3o\n - Sess\u00e3o de trabalho matutina entre os chefes de Estado e de Governo do  G-8 e o G-\n - Encontro bilateral com o presidente dos Estados Unidos, George W. Bush\n - Cerim\u00f4nia de cumprimentos do primeiro-ministro do Jap\u00e3o, Yasuo Fukuda\n - Reuni\u00e3o dos l\u00edderes das grandes economias sobre mudan\u00e7a do clima\n - Fotografia oficial dos chefes de Estado e de Governo do G-8 e do G-\n - Almo\u00e7o de trabalho entre os chefes de Estado e de Governo do G-8 e do G-5, com a participa\u00e7\u00e3o dos Presidentes da Indon\u00e9sia, da Cor\u00e9ia do Sul e do Primeiro-Ministro da Austr\u00e1lia\n - Reuni\u00e3o dos chefes de Estado e de Governo dos BRICs\n - Encontro bilateral com o primeiro-ministro da It\u00e1lia, Silvio Berlusconi\n - Encontro bilateral com o primeiro-ministro do Canad\u00e1, Stephen Harper\n - Reuni\u00e3o bilateral com o primeiro-ministro do Jap\u00e3o, Yasuo Fukuda\n - Encontro bilateral com o primeiro-ministro da Austr\u00e1lia, Kevin Rudd\n - Partida para Han\u00f3i, Vietn\u00e3",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Felipe Calder\u00f3n",
                    "country": "Mexico",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Hu Jintao",
                    "country": "China",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Lee Myung-bak",
                    "country": "South Korea",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "George W. Bush",
                    "country": "United States of America",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Silvio Berlusconi",
                    "country": "Italy",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Stephen Harper",
                    "country": "Canada",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Yasuo Fukuda",
                    "country": "Japan",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Kevin Rudd",
                    "country": "Australia",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "6 a 9 de Julho",
        "Country": "Japan",
        "City/region": "Sapporo"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Cerim\u00f4nia de Oferenda Floral no Monumento Nacional aos Her\u00f3is e M\u00e1rtires\n - Cerim\u00f4nia de Oferenda Floral no Mausol\u00e9u de Ho Chi Minh\n - Cerim\u00f4nia oficial de chegada\n - Foto oficial\n - Reuni\u00e3o com o presidente do Vietn\u00e3 Nguyen Minh Triet\n - Cerim\u00f4nia de assinatura de atos\n - Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa\n - Cerim\u00f4nia de encerramento do semin\u00e1rio empresarial Brasil-Vietn\u00e3: Construindo Novas Parcerias\n - Reuni\u00e3o com o presidente da Assembl\u00e9ia Nacional do Vietn\u00e3 Nguyen Phu Trong\n - Reuni\u00e3o com o primeiro-ministro do Vietn\u00e3 Nguyen Tan Dung\n - Reuni\u00e3o com o secret\u00e1rio-geral do Partido Comunista do Vietn\u00e3, Nong Duch Manh\n - Banquete oferecido pelo presidente da Rep\u00fablica Socialista do Vietn\u00e3 em homenagem ao Presidente da Rep\u00fablica\n - Partida para D\u00edli (Timor-Leste)",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Nguyen Minh Triet",
                    "country": "Vietnam",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Nguyen Phu Trong",
                    "country": "Vietnam",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Nguyen Tan Dung",
                    "country": "Vietnam",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Nong Duch Manh",
                    "country": "Vietnam",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "10 de Julho",
        "Country": "Vietnam",
        "City/region": "Hanoi"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Encontro com o presidente da Rep\u00fablica do Timor-Leste, Jos\u00e9 Ramos-Horta\n - Reuni\u00e3o ampliada, com a presen\u00e7a do primeiro-ministro, Kay Rala Xanana Gusm\u00e3o Assinatura de atos\n - Visita ao Parlamento Nacional e Sess\u00e3o Plen\u00e1ria\n - Visita ao Tribunal de Recursos\n - Almo\u00e7o oferecido pelo Presidente do Timor-Leste\n - Visita ao Centro de Treinamento Profissional do Senai, em Becora\n - Encontro com a comunidade brasileira do Timor-Leste\n - Encontro com o representante do Secret\u00e1rio-Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas no Timor-Leste,\n - Declara\u00e7\u00e3o conjunta \u00e0 imprensa do Presidente da Rep\u00fablica e do Presidente da Rep\u00fablica Atul Khare do Timor-Leste\n - Partida para Jacarta (Indon\u00e9sia)",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Jos\u00e9 Ramos-Horta",
                    "country": "Timor-Leste",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "11 de Julho",
        "Country": "Timor-Leste",
        "City/region": "Dili"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Cerim\u00f4nia de oferenda floral\n - Cerim\u00f4nia oficial de chegada\n - Reuni\u00e3o privada com o presidente da Indon\u00e9sia, Susilo Bambang Yudhoyono\n - Reuni\u00e3o ampliada\n - Assinatura de atos e confer\u00eancia de imprensa\n - Almo\u00e7o oferecido pelo Presidente da Indon\u00e9sia\n - Cerim\u00f4nia de encerramento do Encontro Empresarial Brasil-Indon\u00e9sia\n - Visita de cortesia ao Presidente da Assembl\u00e9ia Consultiva do Povo\n - Visita de cortesia ao Presidente da C\u00e2mara dos Representantes do Povo\n - Partida para as Ilhas Seichelles\n - Partida para Luanda (Angola)",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Susilo Bambang Yudhoyono",
                    "country": "Indonesia",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "12 de Julho",
        "Country": "Indonesia",
        "City/region": "Jakarta"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Partida para Riberalta (Bol\u00edvia)\n - Cerim\u00f4nia de assinatura de acordo",
        "Host": [],
        "Period": "18 de Julho",
        "Country": "Bolivia",
        "City/region": "Riberalta"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Encontro com o presidente da Col\u00f4mbia, \u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez\n - Cerim\u00f4nia de abertura do Encontro Empresarial Brasil-Col\u00f4mbia\n - Cerim\u00f4nia oficial de chegada\n - Passeio pela resid\u00eancia presidencial de Hatogrande\n - Encontro com o presidente da Col\u00f4mbia, \u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez\n - Reuni\u00e3o ampliada\n - Almo\u00e7o oferecido pelo presidente da Col\u00f4mbia\n - Cerim\u00f4nia de assinatura de atos e declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa\n - Recep\u00e7\u00e3o oferecida pelo presidente da Rep\u00fablica do Brasil ao presidente da Col\u00f4mbia\n - [Leticia]\n - Celebra\u00e7\u00e3o da data nacional da Col\u00f4mbia com a presen\u00e7a do presidente da Rep\u00fablica do\n - Reuni\u00e3o com os presidentes da Col\u00f4mbia, \u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez, e do Peru, Alan Garc\u00eda Peru, Alan Garc\u00eda P\u00e9rez P\u00e9rez\n - Cerim\u00f4nia de assinatura de atos e declara\u00e7\u00e3o tripartite Brasil-Col\u00f4mbia-Peru\n - Abertura da Marcha pela Liberta\u00e7\u00e3o dos Seq\u00fcestrados",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "\u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez",
                    "country": "Colombia",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "\u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez",
                    "country": "Colombia",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "\u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez",
                    "country": "Colombia",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                },
                {
                    "figure": "Alan Garc\u00eda P\u00e9rez",
                    "country": "Peru",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "19 de Julho",
        "Country": "Colombia",
        "City/region": "Bogota"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Partida para Lisboa (Portugal)\n - Chegada \u00e0 Base A\u00e9rea do Figo Maduro - Lisboa\n - Chegada ao Hotel Ritz\n - Sess\u00e3o de abertura da VII Confer\u00eancia de Chefes de Estado e de Governo da\n - Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa - CPLP\n - Foto Oficial\n - Sess\u00e3o privada da VII Confer\u00eancia de Chefes de Estado e de  Governo da CPLP\n - Almo\u00e7o em homenagem aos chefes de Estado e de Governo oferecido pelo primeiro-ministro de Portugal, Jos\u00e9 S\u00f3crates\n - Sess\u00e3o operativa\n - Debate tem\u00e1tico sobre L\u00edngua Portuguesa\n - Sess\u00e3o de encerramento da VII Confer\u00eancia de Chefes de Estado e de Governo da CPLP\n - Reuni\u00e3o com diretor-geral da FAO, Jacques Diouf\n - Cerim\u00f4nia de entrega do Pr\u00eamio Luiz de Cam\u00f5es 2007 ao escritor Ant\u00f3nio Lobo Antunes\n - Cerim\u00f4nia de acordo de investimentos da Empresa Brasileira de Aeron\u00e1utica (Embraer)\n - Entrevista concedida \u00e0 Rede de Televis\u00e3o Portuguesa - RTP em Portugal",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Jacques Diouf",
                    "country": "---FAO",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "24 a 26 de Julho",
        "Country": "Portugal",
        "City/region": "Lisbon"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Jantar com a presidente da Argentina, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner\n - Caf\u00e9 da manh\u00e3 com empres\u00e1rios brasileiros\n - Cerim\u00f4nia de abertura do Encontro Empresarial Brasil-Argentina, com a presen\u00e7a da presidente da Argentina, Cristina Fern\u00e1ndez de  Kirchner\n - Encontro com a Presidente da Argentina\n - Almo\u00e7o oferecido pela Presidente da Argentina\n - Cerim\u00f4nia de inaugura\u00e7\u00e3o do Espa\u00e7o Cultural Brasil-Argentina, com exposi\u00e7\u00e3o de fotografias de Sebasti\u00e3o Salgado",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Cristina Kirchner",
                    "country": "Argentina",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "03 e 04 de Agosto",
        "Country": "Argentina",
        "City/region": "Buenos Aires"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Partida para Pequim (China)\n - Chegada ao Aeroporto de Pequim\n - Chegada ao Hotel Legendale\n - Encontro com o presidente da Assembl\u00e9ia Popular Nacional da China, Wu Bangguo\n - Encontro com o presidente da Rep\u00fablica Popular da China, Hu Jintao\n - Almo\u00e7o com atletas da delega\u00e7\u00e3o brasileira dos Jogos Ol\u00edmpicos de Pequim\n - Visita \u00e0 Vila Ol\u00edmpica\n - Coquetel de abertura da Casa Brasil\n - Jantar em homenagem ao Presidente da Rep\u00fablica oferecido pelo embaixador do Brasil em Pequim, Luiz Augusto Castro Neves\n - Encontro com a imprensa internacional especializada\n - Encontro com o presidente de Israel, Shimon Peres\n - Almo\u00e7o em homenagem aos chefes de Estado e de Governo, oferecido pelo presidente da Rep\u00fablica Popular da China, Hu Jintao\n - Encontro com o presidente do Comit\u00ea Ol\u00edmpico Internacional, Jacques Rogge\n - Coquetel de recep\u00e7\u00e3o aos chefes de Estado\n - Cerim\u00f4nia de abertura da XXIX Olimp\u00edada\n - Chegada ao Aeroporto de Pequim\n - Partida para S\u00e3o Paulo\n - Chegada ao Aeroporto de Congonhas (S\u00e3o Paulo)",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Wu Bangguo",
                    "country": "China",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Hu Jintao",
                    "country": "China",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Shimon Peres",
                    "country": "Israel",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Jacques Rogge",
                    "country": "---entity",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "05 a 09 de Agosto",
        "Country": "China",
        "City/region": "Beijing"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Partida para Assun\u00e7\u00e3o (Paraguai)\n - Chegada ao Aeroporto Silvio Petirossi\n - Chegada ao Hotel Sheraton\n - Cerim\u00f4nia de Juramento do presidente do Paraguai, Fernando Lugo\n - Cerim\u00f4nia de Juramento do Gabinete de Ministros\n - Te Deum por novo per\u00edodo constitucional e em comemora\u00e7\u00e3o ao 471\u00ba anivers\u00e1rio de Assun\u00e7\u00e3o\n - Cerim\u00f4nia de cumprimentos dos Mandat\u00e1rios ao Presidente do Paraguai",
        "Host": [],
        "Period": "14 e 15 de Agosto",
        "Country": "Paraguay",
        "City/region": "Asuncion"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Reuni\u00e3o da Unasul",
        "Host": [],
        "Period": "15 de Setembro",
        "Country": "Chile",
        "City/region": "Santiago"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Partida para Nova Iorque (EUA)\n - Lan\u00e7amento da campanha \u201cBrasil Sensacional\u201d\n - Evento de alto n\u00edvel da ONU sobre o desenvolvimento da \u00c1frica\n - Cerim\u00f4nia de entrega do \u201cIPS International Award 2007\u201d\n - Encontro reservado com lideran\u00e7as empresariais nos Estados Unidos\n - Jantar em homenagem ao presidente da Rep\u00fablica para entrega da condecora\u00e7\u00e3o com a ins\u00edgnia de ouro da \u201cAmerica\u2019s Society\u201d (Sociedade das Am\u00e9ricas) e do \u201cCouncil of the Americas\u201d (Conselho das Am\u00e9ricas)\n - Abertura do debate geral da 63\u00aa Assembl\u00e9ia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas\n - Encontro com o primeiro-ministro da China,  Wen Jiabao\n - Encontro com o presidente da Nam\u00edbia, Hifikepunye Pohamba\n - Encontro com o presidente de Cote d'Ivoire, Laurent Gbagbo\n - Encontro com o primeiro-ministro dos Pa\u00edses Baixos, Jan Peter Balkenende\n - Jantar privado\n - Encontro com o presidente da Nam\u00edbia, Hifikepunye Pohamba\n - Encontro com o presidente do L\u00edbano. Michel Suleiman\n - Encontro com o presidente da Tanz\u00e2nia, Jakata Kikwete\n - Reuni\u00e3o informal de trabalho dos chefes de Estado da Unasul\n - Almo\u00e7o com chefes de Estado da CPLP, oferecido pelo presidente de Portugal, An\u00edbal Cavaco Silva\n - Declara\u00e7\u00e3o sobre mecanismos financeiros inovadores\n - Encontro com o presidente da Dinamarca, Anders Fogh Rasmussen\n - Reuni\u00e3o sobre Crise Financeira Mundial",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Wen Jiabao",
                    "country": "China",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Hifikepunye Pohamba",
                    "country": "Namibia",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Laurent Gbagbo",
                    "country": "Ivory Coast",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Jan Peter Balkenende",
                    "country": "Netherlands",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Hifikepunye Pohamba",
                    "country": "Namibia",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Michel Suleiman",
                    "country": "Lebanon",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Jakata Kikwete",
                    "country": "Tanzania",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Anders Fogh Rasmussen",
                    "country": "Denmark",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "21 a 24 de Setembro",
        "Country": "United States of America",
        "City/region": "New York"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Partida para Madri (Espanha)\n - Grava\u00e7\u00e3o para televis\u00e3o de entrevista ao diretor-geral do jornal El Pa\u00eds, Juan Lu\u00eds Cebri\u00e1n, sobre coopera\u00e7\u00e3o ibero-americana com a participa\u00e7\u00e3o do escritor mexicano Carlos Fuentes\n - Cumprimentos de funcion\u00e1rios da Embaixada, Consulado-Geral em  Madri e do Consulado em Barcelona\n - Jantar oferecido pelo Rei da Espanha, Juan Carlos, com a presen\u00e7a do presidente da Espanha, Jos\u00e9 Luiz Rodr\u00edguez Zapatero Toledo\n - Almo\u00e7o oferecido pelo presidente da Junta de Castilla-La Mancha, Jos\u00e9 Maria Barreda\n - Encontro com o presidente da Espanha, Jos\u00e9 Luiz Rodr\u00edguez Zapatero\n - Cerim\u00f4nia de entrega do I Pr\u00eamio Internacional \"Don Quijote de La Mancha\"",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Juan Carlos",
                    "country": "Spain",
                    "posts": [
                        "Monarch"
                    ]
                },
                {
                    "figure": "Jos\u00e9 Luis Zapatero",
                    "country": "Spain",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Jos\u00e9 Maria Barreda",
                    "country": "Spain",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Jos\u00e9 Luis Zapatero",
                    "country": "Spain",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "12 e 13 de Outubro",
        "Country": "Spain",
        "City/region": "Madrid and Toledo"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Partida para Nova Delhi (\u00cdndia)\n - Reuni\u00e3o com o presidente da Rep\u00fablica da \u00c1frica do Sul, Kgalema Motlanthe\n - Reuni\u00e3o com o primeiro-ministro da \u00cdndia, Manmohan Singh, e com o presidente da \u00c1frica do Sul, Kgalema Motlanthe\n - Foto oficial\n - Primeira sess\u00e3o da III Reuni\u00e3o de C\u00fapula do IBAS\n - Almo\u00e7o de trabalho oferecido pelo primeiro-ministro da \u00cdndia\n - Segunda sess\u00e3o da III Reuni\u00e3o de C\u00fapula do IBAS\n - Cerim\u00f4nia de assinatura de atos\n - Entrevista coletiva de imprensa\n - Reuni\u00e3o com o primeiro-ministro da Rep\u00fablica da \u00cdndia, Manmohan Singh\n - Encontro com os presidentes da Rep\u00fablica da \u00c1frica do Sul e da Rep\u00fablica da \u00cdndia\n - Apresenta\u00e7\u00e3o cultural\n - Jantar oferecido pela presidente da Rep\u00fablica da \u00cdndia, Pratibha Patil\n - Partida para Maputo (Mo\u00e7ambique)",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Kgalema Motlanthe",
                    "country": "South Africa",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Manmohan Singh",
                    "country": "India",
                    "posts": "Prime-minister"
                },
                {
                    "figure": "Kgalema Motlanthe",
                    "country": "South Africa",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Manmohan Singh",
                    "country": "India",
                    "posts": "Prime-minister"
                }
            ]
        ],
        "Period": "14 e 15 de Outubro",
        "Country": "India",
        "City/region": "New Delhi"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Encontro com representantes de quatro empresas brasileiras que operam em Mo\u00e7ambique\n - Cerim\u00f4nia oficial de boas-vindas\n - Encontro privado com o presidente da Rep\u00fablica de Mo\u00e7ambique, Armando Guebuza\n - Encontro ampliado\n - Assinatura de atos\n - Almo\u00e7o privado\n - Cerim\u00f4nia de deposi\u00e7\u00e3o de flores, na presen\u00e7a de alunos de escolas p\u00fablicas\n - Visita ao ex-presidente da \u00c1frica do Sul, Nelson Mandela\n - Sess\u00e3o de encerramento do encontro empresarial\n - Jantar oferecido pelo presidente da Rep\u00fablica de Mo\u00e7ambique, Armando Guebuza\n - An\u00fancio de entrega de unidade m\u00f3vel do Sesi (Cozinha Mo\u00e7ambique) para o governo de\n - Encontro com a Comunidade Brasileira em Mo\u00e7ambique\n - Cerim\u00f4nia de inaugura\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz (Fiocruz), em Mo\u00e7ambique Maputo\n - Cerim\u00f4nia oficial de despedida",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Armando Guebuza",
                    "country": "Mozambique",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Armando Guebuza",
                    "country": "Mozambique",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "16 e 17 de Outubro",
        "Country": "Mozambique",
        "City/region": "Maputo"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Partida de S\u00e3o Paulo para S\u00e3o Salvador (El Salvador)\n - [San Salvador]\n - Caf\u00e9 da manh\u00e3 com o Presidente da Bol\u00edvia, Evo Morales\n - Primeira sess\u00e3o plen\u00e1ria de chefes de Estado e de Governo da XVIII C\u00fapula Ibero- americana\n - Fotografia oficial dos chefes de Estado e de Governo\n - [Havana]\n - Reuni\u00e3o com o Presidente de Cuba, Ra\u00fal Castro\n - Jantar oferecido pelo Presidente de Cuba, Ra\u00fal Castro\n - [Havana]\n - Cerim\u00f4nia de inaugura\u00e7\u00e3o do Centro de Neg\u00f3cios da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos (APEX) em Havana e assinatura do contrato de concess\u00e3o do Bloco Explorat\u00f3rio 37, entre a Petrobras e a Cupet (Cubapetroleo)\n - Apresenta\u00e7\u00e3o de relato sobre os danos causados em Cuba pelos furac\u00f5es Ike e Gustav",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Evo Morales",
                    "country": "Bolivia",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Raul Castro",
                    "country": "Cuba",
                    "posts": [
                        "Vice-president",
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Raul Castro",
                    "country": "Cuba",
                    "posts": [
                        "Vice-president",
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "29 e 30 de Outubro",
        "Country": "El Salvador",
        "City/region": "San Salvador and Havana"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Partida de S\u00e3o Paulo para S\u00e3o Salvador (El Salvador)\n - [San Salvador]\n - Caf\u00e9 da manh\u00e3 com o Presidente da Bol\u00edvia, Evo Morales\n - Primeira sess\u00e3o plen\u00e1ria de chefes de Estado e de Governo da XVIII C\u00fapula Ibero- americana\n - Fotografia oficial dos chefes de Estado e de Governo\n - [Havana]\n - Reuni\u00e3o com o Presidente de Cuba, Ra\u00fal Castro\n - Jantar oferecido pelo Presidente de Cuba, Ra\u00fal Castro\n - [Havana]\n - Cerim\u00f4nia de inaugura\u00e7\u00e3o do Centro de Neg\u00f3cios da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos (APEX) em Havana e assinatura do contrato de concess\u00e3o do Bloco Explorat\u00f3rio 37, entre a Petrobras e a Cupet (Cubapetroleo)\n - Apresenta\u00e7\u00e3o de relato sobre os danos causados em Cuba pelos furac\u00f5es Ike e Gustav",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Evo Morales",
                    "country": "Bolivia",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Raul Castro",
                    "country": "Cuba",
                    "posts": [
                        "Vice-president",
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Raul Castro",
                    "country": "Cuba",
                    "posts": [
                        "Vice-president",
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "29 e 30 de Outubro",
        "Country": "Cuba",
        "City/region": "San Salvador and Havana"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Partida para Roma (It\u00e1lia)\n - Chegada a Roma (It\u00e1lia)\n - Cerim\u00f4nia Oficial de Chegada\n - Encontro com o Presidente da Rep\u00fablica italiana, Giorgio Napolitano\n - Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa\n - Encontro  com  o  Presidente  da  C\u00e2mara  dos  Deputados  da  Rep\u00fablica  Italiana,  deputado Gianfranco Fini\n - Cerim\u00f4nia de condecora\u00e7\u00f5es e troca de presentes\n - Jantar de Estado em homenagem ao Presidente da Rep\u00fablica e \u00e0 senhora Marisa Let\u00edcia oferecido  pelo  Presidente  da  Rep\u00fablica  italiana,  Giorgio  Napolitano,  e  senhora  Clio Napolitano\n - Oferenda floral ao soldado desconhecido\n - Audi\u00eancia com a delega\u00e7\u00e3o empresarial brasileira\n - Semin\u00e1rio organizado pela Confedera\u00e7\u00e3o Italiana dos Sindicatos dos Trabalhadores (CISL), com a participa\u00e7\u00e3o da Confedera\u00e7\u00e3o Geral Italiana do Trabalho (CGIL) e da Uni\u00e3o Italiana do Trabalho (UIL), sobre o tema \"Nova economia, Nova democracia\"\n - Reuni\u00e3o com o Primeiro-Ministro da It\u00e1lia, Silvio Berlusconi\n - Almo\u00e7o de trabalho com o Primeiro-Ministro da It\u00e1lia, Silvio Berlusconi\n - Cerim\u00f4nia de Assinatura de Atos\n - Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa\n - Participa\u00e7\u00e3o no encerramento do \"Semin\u00e1rio sobre as oportunidades de investimentos no Brasil oferecidas pelo Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento\" Instala\u00e7\u00e3o na Resid\u00eancia da Embaixada do Brasil em Roma\n - Encontro com grupo de empres\u00e1rios italianos\n - Jantar em retribui\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica italiana, Giorgio Napolitano\n - Visita ao Prefeito de Roma, Gianni Alemanno e senhora\n - Cerim\u00f4nia de despedida\n - Audi\u00eancia ao Presidente da Fiat, Luca Cordero di Montezemolo\n - Audi\u00eancia ao Presidente da Enel, Piero Gnudi\n - Audi\u00eancia ao Presidente da Telecom It\u00e1lia, Gabriele Galatere di Genola\n - Audi\u00eancia ao Presidente da Legaccop, Giuliano Poletti\n - Audi\u00eancia ao senhor Massimo D'Alema\n - Audi\u00eancia aos senhores W. Veltroni e P. Fassino\n - Recep\u00e7\u00e3o\n - [Vatican]\n - Encontro com Sua Santidade o Papa Bento XVI\n - Partida de Roma para Washington (EUA)",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Giorgio Napolitano",
                    "country": "Italy",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Gianfranco Fini",
                    "country": "Italy",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Silvio Berlusconi",
                    "country": "Italy",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Silvio Berlusconi",
                    "country": "Italy",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Giorgio Napolitano",
                    "country": "Italy",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Luca Cordero di Montezemolo",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Piero Gnudi",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Gabriele Galatere di Genola",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Giuliano Poletti",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Massimo D'Alema",
                    "country": "Italy",
                    "posts": [
                        "Prime-minister",
                        "Ex-Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Pope Benedict XVI",
                    "country": "Vatican",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "08 a 12 de Novembro",
        "Country": "Italy",
        "City/region": "Rome"
    },
    {
        "year": "2008",
        "Overview": " - Chegada a Washington (EUA)\n - Encontro com o Primeiro-Ministro da Austr\u00e1lia, Kevin Rudd\n - Encontro com o Primeiro-Ministro do Jap\u00e3o, Taro Aso\n - Encontro com representantes de organiza\u00e7\u00f5es sindicais\n - Encontro com o Primeiro-Ministro do Reino Unido, Gordon Brown\n - Encontro com a Presidenta da Rep\u00fablica Argentina, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner\n - Jantar oferecido pelo Presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, George W. Bush, aos Chefes da Delega\u00e7\u00e3o\n - Foto Oficial\n - C\u00fapula sobre Mercados Financeiros e Economia Mundial - I Sess\u00e3o Plen\u00e1ria\n - C\u00fapula sobre Mercados Financeiros e Economia Mundial - II Sess\u00e3o Plen\u00e1ria\n - Almo\u00e7o oferecido pelo Presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, George W. Bush, aos Chefes de Delega\u00e7\u00e3o e Ministros de Finan\u00e7as\n - Encontro com o Presidente da China, Hu Jintao",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Kevin Rudd",
                    "country": "Australia",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Taro Aso",
                    "country": "Japan",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Gordon Brown",
                    "country": "United Kingdom",
                    "posts": [
                        "Prime-minister",
                        "Cabinet Member"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Cristina Kirchner",
                    "country": "Argentina",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Hu Jintao",
                    "country": "China",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "13 e 14  de Novembro",
        "Country": "United States of America",
        "City/region": "Washington"
    }
]