[
    {
        "year": "2006",
        "Overview": " - Cerim\u00f4nia de posse do presidente eleito da Bol\u00edvia, Evo Morales, no Congresso Nacional",
        "Host": [],
        "Period": "22 de Janeiro",
        "Country": "Bolivia",
        "City/region": "La Paz"
    },
    {
        "year": "2006",
        "Overview": " - Partida para  Argel - Arg\u00e9lia\n - Cerim\u00f4nia de deposi\u00e7\u00e3o de Oferenda Floral\n - Encontro privado dos Chefes de Estado\n - Reuni\u00e3o de trabalho ampliada\n - Cerim\u00f4nia de Assinatura de Atos\n - Audi\u00eancia concedida ao senhor Abdelkader Bensalah, presidente do Conselho da Na\u00e7\u00e3o (Senado)\n - Audi\u00eancia concedida ao senhor Amar Saadani, presidente da Assembl\u00e9ia Popular Nacional\n - Audi\u00eancia concedida ao senhor Ahmed Ouyahia, chefe do Governo\n - Inaugura\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Amrik, Presen\u00e7a \u00c1rabe na Am\u00e9rica do Sul\n - Cerim\u00f4nia de Troca de Condecora\u00e7\u00f5es\n - Almo\u00e7o de Estado oferecido pelo presidente Abdelaziz Bouteflika em homenagem ao presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\n - Cerim\u00f4nia Oficial de Partida\n - Chegada a Cotonou / Benin\n - Encontro privado com o senhor Mathieu Kerekou, presidente da Rep\u00fablica do Benin\n - Encontro ampliado com os integrantes das delega\u00e7\u00f5es\n - Visita ao Portal do N\u00e3o Retorno, ao Forte S\u00e3o Jo\u00e3o Batista de Ajuda e \u00e0 Casa do Senhor Chacha de Souza\n - Cumprimentos ao senhor Mathieu Kerekou, presidente da Rep\u00fablica do Benin Secretaria de Imprensa e Porta-Voz\n - Jantar em homenagem ao presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, oferecido por Mathieu Kerekou, presidente do Benin\n - Partida para Gaborone / Botsuana",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Abdelkader Bensalah",
                    "country": "Algeria",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Amar Saadani",
                    "country": "Algeria",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Ahmed Ouyahia",
                    "country": "Algeria",
                    "posts": [
                        "Cabinet Member"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Mathieu Kerekou",
                    "country": "Benin",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "07 a 09 de Fevereiro",
        "Country": "Algeria",
        "City/region": "Algers"
    },
    {
        "year": "2006",
        "Overview": " - [Gaborone and Johannesburg]\n - Encontro privado com o presidente da Rep\u00fablica de Botsuana, Festus Mogae\n - Encontro ampliado\n - Encontro com o secret\u00e1rio-executivo da Comunidade para o Desenvolvimento da \u00c1frica Austral - SADC, Tomaz Salom\u00e3o\n - Foto com o presidente Festus Mogae e os participantes do Semin\u00e1rio Empresarial Brasil-Botsuana: Oportunidades de Com\u00e9rcio e Investimentos\n - Cerim\u00f4nia de Assinatura de Atos\n - Banquete de Estado oferecido pelo presidente Festus Mogae, em homenagem ao Presidente da Rep\u00fablica\n - Leitura do Comunicado Conjunto, e Coletiva de Imprensa do ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, embaixador Celso Amorim, e do ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros e da Coopera\u00e7\u00e3o Internacional de Botsuana, Mompati Merafhane\n - Cerim\u00f4nia Oficial de Despedidas\n - [Johannesburg]\n - Chegada do Presidente da Rep\u00fablica a Johanesburgo/\u00c1frica do Sul\n - Encontro com o primeiro-ministro do Reino Unido, Tony Blair\n - Jantar em homenagem aos chefes de Estado e de Governo participantes da C\u00fapula da Governan\u00e7a Progressista\n - Sess\u00e3o Especial da C\u00fapula da Governan\u00e7a Progressista\n - Foto Oficial\n - Segunda Sess\u00e3o da C\u00fapula da Governan\u00e7a Progressista\n - Almo\u00e7o oficial\n - Confer\u00eancia de Imprensa",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Festus Mogae",
                    "country": "Botswana",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Tony Blair",
                    "country": "United Kingdom",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "11 a 12 de Fevereiro",
        "Country": "Botswana",
        "City/region": "Gaborone and Johannesburg"
    },
    {
        "year": "2006",
        "Overview": " - [Gaborone and Johannesburg]\n - Encontro privado com o presidente da Rep\u00fablica de Botsuana, Festus Mogae\n - Encontro ampliado\n - Encontro com o secret\u00e1rio-executivo da Comunidade para o Desenvolvimento da \u00c1frica Austral - SADC, Tomaz Salom\u00e3o\n - Foto com o presidente Festus Mogae e os participantes do Semin\u00e1rio Empresarial Brasil-Botsuana: Oportunidades de Com\u00e9rcio e Investimentos\n - Cerim\u00f4nia de Assinatura de Atos\n - Banquete de Estado oferecido pelo presidente Festus Mogae, em homenagem ao Presidente da Rep\u00fablica\n - Leitura do Comunicado Conjunto, e Coletiva de Imprensa do ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, embaixador Celso Amorim, e do ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros e da Coopera\u00e7\u00e3o Internacional de Botsuana, Mompati Merafhane\n - Cerim\u00f4nia Oficial de Despedidas\n - [Johannesburg]\n - Chegada do Presidente da Rep\u00fablica a Johanesburgo/\u00c1frica do Sul\n - Encontro com o primeiro-ministro do Reino Unido, Tony Blair\n - Jantar em homenagem aos chefes de Estado e de Governo participantes da C\u00fapula da Governan\u00e7a Progressista\n - Sess\u00e3o Especial da C\u00fapula da Governan\u00e7a Progressista\n - Foto Oficial\n - Segunda Sess\u00e3o da C\u00fapula da Governan\u00e7a Progressista\n - Almo\u00e7o oficial\n - Confer\u00eancia de Imprensa",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Festus Mogae",
                    "country": "Botswana",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Tony Blair",
                    "country": "United Kingdom",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "11 a 12 de Fevereiro",
        "Country": "South Africa",
        "City/region": "Gaborone and Johannesburg"
    },
    {
        "year": "2006",
        "Overview": " - Chegada a Londres Secretaria de Imprensa e Porta-Voz\n - Cerim\u00f4nia Oficial de Boas-Vindas pela rainha Elizabeth II e pelo Duque de Edimburgo\n - Almo\u00e7o oferecido pela rainha Elizabeth II e pelo Duque de Edimburgo em homenagem ao Presidente da Rep\u00fablica e \u00e0 senhora Marisa Let\u00edcia Lula da  Silva\n - Exibi\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as brasileiras da Cole\u00e7\u00e3o Real\n - Deposi\u00e7\u00e3o de flores no Monumento ao Soldado Desconhecido e visita ao T\u00famulo do Almirante Thomas Cochrane\n - Ch\u00e1 oferecido pela senhora Cherie Blair em homenagem \u00e0 senhora Marisa Let\u00edcia Lula da Silva\n - Audi\u00eancia concedida ao senhor David Cameron, l\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o\n - Audi\u00eancia concedida ao senhor Manzie Campbell, l\u00edder do Partido Democr\u00e1tico Liberal\n - Banquete de Estado oferecido pela rainha Elizabeth II e o Duque de Edimburgo em homenagem ao senhor Presidente da Rep\u00fablica e \u00e0 senhora Marisa Let\u00edcia Lula da Silva\n - Audi\u00eancia concedida ao senhor Ken Livingstone, prefeito de Londres\n - Encontro com parlamentares brit\u00e2nicos\n - Visita \u00e0 mostra \u201cTropic\u00e1lia\u201d\n - Almo\u00e7o oferecido pelo Embaixador do Brasil em Londres e senhora Janine Monique Bustani em homenagem ao senhor Presidente da Rep\u00fablica e \u00e0 senhora Marisa Let\u00edcia Lula da Silva\n - Visita ao Centro Comunit\u00e1rio \u201cThe Hub\u201d, parte do programa \u201cNew Deal for Communities\u201d\n - Visita ao Centro Comunit\u00e1rio \u201cGrassroots\u201d, parte do programa  \u201cNew Deal for Communities\u201d\n - Encerramento do Semin\u00e1rio Empresarial Brasil - Reino Unido\n - Banquete oferecido pelo senhor Alderman David Brewer, Lord Mayor, prefeito da Corpora\u00e7\u00e3o de Londres, e senhora em homenagem ao senhor Presidente da Rep\u00fablica e \u00e0 senhora Marisa Let\u00edcia Lula da Silva\n - Caf\u00e9 da manh\u00e3 com diretores-executivos de empresas e chefes-executivos de institui\u00e7\u00f5es financeiras\n - Cerim\u00f4nia Oficial de Despedidas da rainha Elizabeth II e do Duque de Edimburgo\n - Audi\u00eancia concedida ao senhor Gordon Brown, chanceler do Er\u00e1rio\n - Visita da senhora Marisa Let\u00edcia Lula da Silva \u00e0 Galeria Tate Modern\n - Encontro privado com o senhor Tony Blair, primeiro-ministro do Reino Unido\n - Encontro Ampliado com os integrantes das comitivas brit\u00e2nica e brasileira\n - Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa\n - Almo\u00e7o oferecido pelo senhor Tony Blair, primeiro-ministro do Reino Unido, em homenagem ao Presidente da Rep\u00fablica Secretaria de Imprensa e Porta-Voz",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "David Cameron",
                    "country": "United Kingdom",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader",
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Ken Livingstone",
                    "country": "---London",
                    "posts": [
                        "Regional Mayor/Governor"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Gordon Brown",
                    "country": "United Kingdom",
                    "posts": [
                        "Prime-minister",
                        "Cabinet Member"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Tony Blair",
                    "country": "United Kingdom",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "6 a 9 de Mar\u00e7o",
        "Country": "United Kingdom",
        "City/region": "London"
    },
    {
        "year": "2006",
        "Overview": " - Cerim\u00f4nia de posse da presidente da Rep\u00fablica do Chile, Michelle Bachelet Vi\u00f1a del Mar:\n - Almo\u00e7o oferecido pela Presidente da Rep\u00fablica do Chile aos Chefes de Estado e de Governo e seus respectivos c\u00f4njuges\n - Foto Oficial\n - Reuni\u00e3o do presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva com a presidente do Chile, Michelle Bachelet\n - Reuni\u00e3o do presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva com a primeira-ministra da Nova Zel\u00e2ndia, Helen Clark\n - Reuni\u00e3o do presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva com o primeiro-ministro de Marrocos, Driss Jetou",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Michele Bachelet",
                    "country": "Chile",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Helen Clark",
                    "country": "New Zealand",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Driss Jetou",
                    "country": "Morocco",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "11 de Mar\u00e7o",
        "Country": "Chile",
        "City/region": "Valpara\u00edso and Vi\u00f1a Del Mar"
    },
    {
        "year": "2006",
        "Overview": " - Reuni\u00e3o Quadripartite - Brasil/Argentina/Bol\u00edvia/Venezuela\n - Almo\u00e7o oferecido pelo senhor N\u00e9stor Kirchner, presidente da Na\u00e7\u00e3o Argentina",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "N\u00e9stor Kirchner",
                    "country": "Argentina",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "04 de Maio",
        "Country": "Argentina",
        "City/region": "Puerto Iguaz\u00fa"
    },
    {
        "year": "2006",
        "Overview": " - Chegada a Viena / \u00c1ustria\n - Caf\u00e9 da manh\u00e3 com a chanceler da Rep\u00fablica Federal da Alemanha, \u00c2ngela Merkel\n - Abertura da sess\u00e3o plen\u00e1ria da IV Cimeira Uni\u00e3o Europ\u00e9ia, Am\u00e9rica Latina e Caribe\n - Foto Oficial\n - I Sess\u00e3o de Trabalho\n - Encontro com o primeiro-ministro do Reino Unido, Tony Blair\n - Almo\u00e7o de trabalho dos chefes de Estado e de Governo\n - II Sess\u00e3o de Trabalho\n - Encontro com o presidente da Espanha, Jorge Lu\u00eds Rodriguez Zapatero\n - Sess\u00e3o de encerramento da sess\u00e3o plen\u00e1ria da IV Cimeira Uni\u00e3o Europ\u00e9ia, Am\u00e9rica Latina e Caribe\n - Encontro com a presidente da Rep\u00fablica do Chile, Michelle Bachelet Secretaria de Imprensa e Porta-Voz\n - Jantar oferecido aos chefes de Estado e de Governo e aos ministros de Estado das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores pelo presidente da Rep\u00fablica da \u00c1ustria, Heinz Fischer\n - Encontro com o presidente da Rep\u00fablica do Peru, Alejandro Toledo\n - Almo\u00e7o na residencia da Embaixada\n - Reuni\u00e3o de Trabalho\n - Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 Imprensa\n - Jantar oferecido ao Presidente da Rep\u00fablica pelo presidente da \u00c1ustria, Heinz Fischer",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Angela Merkel",
                    "country": "Germany",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Tony Blair",
                    "country": "United Kingdom",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Jos\u00e9 Luis Zapatero",
                    "country": "Spain",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Alejandro Toledo",
                    "country": "Peru",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Heinz Fischer",
                    "country": "Austria",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "11 a 14 de Maio",
        "Country": "Austria",
        "City/region": "Viena"
    },
    {
        "year": "2006",
        "Overview": " - Fotografia Oficial dos Presidentes dos Pa\u00edses-Membros do Mercosul\n - Cerim\u00f4nia de Assinatura do Protocolo de Ades\u00e3o da Venezuela como Membro-Pleno do Mercosul, com a presen\u00e7a dos Presidentes do Brasil, da Venezuela, da Argentina, do Paraguai do Uruguai e da Bol\u00edvia",
        "Host": [],
        "Period": "04 de Julho",
        "Country": "Venezuela",
        "City/region": "Caracas"
    },
    {
        "year": "2006",
        "Overview": " - Chegada a S\u00e3o Petersburgo / R\u00fassia\n - Visita guiada ao Museu Hermitage\n - Visita \u00e0 Est\u00e1tua de Pedro, O Grande\n - Visita \u00e0 Catedral de Santo Isaac\n - Almo\u00e7o privado\n - Presidente da Rep\u00fablica da \u00c1frica do Sul, Thabo Mbeki\n - Primeiro-Ministro da Rep\u00fablica da \u00cdndia, Manmohan Singh\n - Reuni\u00e3o com l\u00edderes dos pa\u00edses em desenvolvimento na C\u00fapula do G-8 Brasil, \u00c1frica do Sul, China, Congo, \u00cdndia e M\u00e9xico\n - Presidente do M\u00e9xico, Vicente Fox\n - Encontro bilateral com o presidente dos Estados Unidos, George W. Bush\n - Reuni\u00e3o de Trabalho com l\u00edderes do G-8, l\u00edderes de  pa\u00edses convidados e chefes de organiza\u00e7\u00f5es internacionais\n - Almo\u00e7o de Trabalho com l\u00edderes do G-8, l\u00edderes de pa\u00edses convidados e chefes de organiza\u00e7\u00f5es internacionais\n - Fotografia Oficial Secretaria de Imprensa e Porta-Voz",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Thabo Mbeki",
                    "country": "South Africa",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Manmohan Singh",
                    "country": "India",
                    "posts": "Prime-minister"
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Vicente Fox",
                    "country": "Mexico",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "George W. Bush",
                    "country": "United States of America",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "15, 16 e 17 de Julho",
        "Country": "Russia",
        "City/region": "Saint Petersburg"
    },
    {
        "year": "2006",
        "Overview": " - Encontro com o presidente da Rep\u00fablica do Paraguai, Nicanor Duarte Fructos\n - Fotografia Oficial da XXX C\u00fapula dos Chefes de Estado do Mecosul\n - Jantar em homenagem aos chefes de Estado participantes da XXX C\u00fapula do Mercosul, oferecido pelo presidente da Argentina, N\u00e9stor Kirchner\n - Caf\u00e9 da manh\u00e3 com a presidente do Chile, Michelle Bachelet\n - Encontro com o presidente da Bol\u00edvia, Evo Morales\n - Reuni\u00e3o de trabalho da XXX C\u00fapula do Mercosul\n - Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 Imprensa",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Nicanor Duarte Frutos",
                    "country": "Paraguay",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Michele Bachelet",
                    "country": "Chile",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Evo Morales",
                    "country": "Bolivia",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "20 e 21 de Julho",
        "Country": "Argentina",
        "City/region": "Cordoba"
    },
    {
        "year": "2006",
        "Overview": " - Jantar oferecido pelo presidente da Rep\u00fablica do Peru, Alejandro Toledo, em homenagem aos chefes de Estado e de Governo e senhoras\n - Encontro bilateral com o presidente de Honduras, Manuel Zelaya\n - Ato de encerramento do Mandato Presidencial\n - Ato de inaugura\u00e7\u00e3o do Mandato Presidencial\n - Cerim\u00f4nia de Posse Presidencial no Congresso Nacional\n - Almo\u00e7o oferecido pelo presidente da Rep\u00fablica do Peru, Alan Garc\u00eda, em homenagem aos chefes de Estado e de Governo e senhoras\n - Encontro bilateral com o presidente da Rep\u00fablica do Peru, Alan Garc\u00eda",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Manuel Zelaya",
                    "country": "Honduras",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Alan Garc\u00eda",
                    "country": "Peru",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "27 e 28 de Julho",
        "Country": "Peru",
        "City/region": "Lima"
    },
    {
        "year": "2006",
        "Overview": " - Chegada a Nova Iorque / EUA\n - Abertura do Debate Geral da LXI Assembl\u00e9ia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas\n - Almo\u00e7o oferecido pelo secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, Kofi Annan, aos Chefes de Estado e de Governo\n - Lan\u00e7amento da Central Internacional de Compra de Medicamentos\n - Entrega do Pr\u00eamio \u201cEstadista do Ano 2006\u201d da Funda\u00e7\u00e3o Apelo \u00e0 Consci\u00eancia Secretaria de Imprensa e Porta-Voz",
        "Host": [],
        "Period": "18 e 19 de Setembro",
        "Country": "United States of America",
        "City/region": "New York"
    },
    {
        "year": "2006",
        "Overview": " - Chegada a Ciudad Guayana\n - Descerramento da placa alusiva \u00e0 inaugura\u00e7\u00e3o da segunda ponte sobre o rio Orinoco (margem norte)\n - Coloca\u00e7\u00e3o do primeiro trilho do Sistema Ferrovi\u00e1rio Nacional, trecho Ciudad Guayana - Manicuare (Estado de Sucre) e descerramento de placa\n - Ato de inaugura\u00e7\u00e3o da segunda ponte sobre o rio Orinoco\n - Ato cultural de Solidariedade com os Povos do Sul\n - Apresenta\u00e7\u00e3o  de  v\u00eddeo  institucional  com  a  cronologia  da  constru\u00e7\u00e3o  da  segunda  ponte sobre o rio Orinoco\n - Almo\u00e7o oferecido pelo presidente Hugo Ch\u00e1vez\n - Cerim\u00f4nia por ocasi\u00e3o da Certifica\u00e7\u00e3o das Reservas de Carabobo 1\n - Apresenta\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo do Projeto Orinoco Magna Reserva\n - Leitura e entrega da certifica\u00e7\u00e3o de reservas de Carabobo 1, pelo ministro de Energia e Petr\u00f3leo, Rafael Ramirez, e por representante da empresa Ryder Scott",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Hugo Chavez",
                    "country": "Venezuela",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "12 e 13 de Novembro",
        "Country": "Venezuela",
        "City/region": "Ciudad Guayana"
    },
    {
        "year": "2006",
        "Overview": " - Partida para Abuja / Nig\u00e9ria\n - Almo\u00e7o privado\n - Encontro com o presidente do Togo, Faure Gnassingb\u00e9\n - Encontro com o presidente de Gana, John Agyekum Kufuor\n - Encontro com o presidente da Arg\u00e9lia, Abdelaziz Bouteflika\n - Encontro com o presidente de Mo\u00e7ambique, Armando Em\u00edlio Guebuza\n - Caf\u00e9 da manh\u00e3 com o presidente da L\u00edbia, Muammar Al-Khaddafi\n - Cerim\u00f4nia de abertura da C\u00fapula \u00c1frica-Am\u00e9rica do Sul\n - I Sess\u00e3o Plen\u00e1ria - Mesa Redonda Presidencial\n - II Sess\u00e3o Plen\u00e1ria\n - Cerim\u00f4nia de encerramento da C\u00fapula \u00c1frica-Am\u00e9rica do Sul\n - Almo\u00e7o privado\n - Entrevista coletiva Secretaria de Imprensa e Porta-Voz",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Faure Gnassingb\u00e9",
                    "country": "Togo",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "John Agyekum Kufuor",
                    "country": "Ghana",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Abdelaziz Bouteflika",
                    "country": "Algeria",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Armando Em\u00edlio Guebuza",
                    "country": "Mozambique",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "28, 29 e 30 de Novembro",
        "Country": "Nigeria",
        "City/region": "Abuja"
    },
    {
        "year": "2006",
        "Overview": " - Partida para Cochabamba / Bol\u00edvia\n - Reuni\u00e3o Bilateral com o presidente da Rep\u00fablica da Bol\u00edvia, Evo Morales\n - Cerim\u00f4nia de abertura da II Reuni\u00e3o de Chefes de Estado e de Governo dos Pa\u00edses da Comunidade Sul-Americana de Na\u00e7\u00f5es (CASA)\n - Jantar oferecido pelo Presidente da Rep\u00fablica da Bol\u00edvia aos Chefes de Estado e de Governo e aos Ministros de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores dos Pa\u00edses da Comunidade Sul-Americana de Na\u00e7\u00f5es - CASA\n - Encontro com a presidente do Chile, Michelle Bachelet\n - Fotografia Oficial\n - Reuni\u00e3o dos Chefes de Estado e de Governo da CASA\n - Assinatura da Declara\u00e7\u00e3o de Cochabamba e Encerramento da II CASA\n - Almo\u00e7o oferecido pelo presidente Evo Morales aos Chefes de Estado e de Governo da II CASA",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Evo Morales",
                    "country": "Bolivia",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Michele Bachelet",
                    "country": "Chile",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "08 e 09 de Dezembro",
        "Country": "Bolivia",
        "City/region": "Cochabamba"
    }
]