[
    {
        "year": "2018",
        "Overview": " - Partida para Zurique/Su\u00ed\u00e7a\n - Chegada a Zurique/Su\u00ed\u00e7a\n - Discurso na Sess\u00e3o Plen\u00e1ria do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial 2018\n - Senhor \u00c1ngel Gurria, Secret\u00e1rio-Geral da OCDE\n - Senhor Francesco Starace, CEO do Grupo Enel\n - Senhor Jo\u00e3o Louren\u00e7o, Presidente da Angola\n - Senhor Dave MacLennan, CEO da Cargill\n - Senhor Ben Van Beurden, CEO da Shell Global\n - Senhor Jos\u00e9 Manuel Dur\u00e3o Barroso, Chairman do Goldman-Sachs\n - Senhor Saad Hariri, Primeiro-Ministro do L\u00edbano\n - Senhor Lakshmi Mittal, CEO da ArcelorMittal\n - Senhor Carlos Brito, Presidente Global da Ambev\n - Stephen Fidler, editor Wall Street Journal\n - Arthur Gregg Sulzberger, Publisher/Editor New York Times\n - Isabelle Kumar, apresentadora Euronews\n - Senhor Andrew Liveris, CEO da Sow Chemical\n - Senhor James Quincey, CEO da Coca-Cola\n - \u201cBrazil the Road Ahead\u201d: jantar oferecido pelo F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial ao Senhor Presidente da Rep\u00fablica\n - Partida de Zurique com destino a Bras\u00edlia",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "\u00c1ngel Gurria",
                    "country": "OCDE",
                    "posts": [
                        "Secretary-general"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Business Person",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Jo\u00e3o Louren\u00e7o",
                    "country": "Angola",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Business Person",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Business Person",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Jos\u00e9 Manuel Dur\u00e3o Barroso",
                    "country": "European Commission",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader",
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Saad Hariri",
                    "country": "Lebanon",
                    "posts": [
                        "Prime-minister"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Business Person",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Business Person",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Business Person",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Business Person",
                    "country": "---capital",
                    "posts": [
                        "CEO/Executive"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "22, 23, 24 e 25 de Janeiro",
        "Country": "Switzerland",
        "City/region": "Zurich"
    },
    {
        "year": "2018",
        "Overview": " - Cerim\u00f4nia Oficial de Transmiss\u00e3o do Mandato Presidencial para o Presidente-eleito do Chile, Senhor Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era",
        "Host": [],
        "Period": "11 de Mar\u00e7o",
        "Country": "Chile",
        "City/region": "Vi\u00f1a del Mar"
    },
    {
        "year": "2018",
        "Overview": " - Chegada a Lima\n - Thomas J. Donohue, Presidente da C\u00e2mara de Com\u00e9rcio dos Estados Unidos da Am\u00e9rica\n - Juan Orlando Hern\u00e1ndez Alvarado, Presidente da Rep\u00fablica de Honduras\n - Entrevista \u00e0 Rede de Televis\u00e3o CNN en Espa\u00f1ol\n - Cerim\u00f4nia de Abertura da VIII C\u00fapula das Am\u00e9ricas\n - Jantar em homenagem aos Chefes de Estado e de Governo da VIII C\u00fapula das Am\u00e9ricas\n - Foto Oficial dos Chefes de Estado e de Governo\n - Sess\u00e3o Plen\u00e1ria da VIII C\u00fapula das Am\u00e9ricas\n - Discurso do Presidente da Rep\u00fablica\n - Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, Presidente do Chile\n - Paul Cook, congressista americano e delega\u00e7\u00e3o parlamentar\n - Partida de Lima para Bras\u00edlia/DF",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Thomas J. Donohue",
                    "country": "Chamber of Commerce of the United States",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Juan Orlando Hern\u00e1ndez Alvarado",
                    "country": "Honduras",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era",
                    "country": "Chile",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Paul Cook",
                    "country": "",
                    "posts": [
                        "Political/Agency Leader"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "13 e 14 de Abril",
        "Country": "Peru",
        "City/region": "Lima"
    },
    {
        "year": "2018",
        "Overview": " - Sess\u00e3o Plen\u00e1ria dos Presidentes dos Estados Partes do Mercosul, Estados Associados e Convidados Especiais\n - Fotografia Oficial\n - Almo\u00e7o em Homenagem aos Presidentes dos Estados Partes do Mercosul, Estados Associados e Convidados Especiais, oferecido pelo Senhor Horacio Cartes, Presidente da Rep\u00fablica do Paraguai",
        "Host": [],
        "Period": "18 de Junho",
        "Country": "Paraguay",
        "City/region": "Asuncion"
    },
    {
        "year": "2018",
        "Overview": " - Partida de Bras\u00edlia para Ilha do Sal/Cabo Verde\n - Chegada \u00e0 Ilha do Sal\n - Reuni\u00e3o bilateral com o Presidente de Cabo Verde\n - Fotografia Oficial\n - Abertura Oficial da Confer\u00eancia de Chefes de Estado e de Governo da CPLP\n - Jantar oferecido pelo Presidente da Rep\u00fablica de Cabo Verde aos Chefes de Estado e de Governo da CPLP\n - Entrevista para a RTP \u00c1frica\n - Reuni\u00e3o Restrita de Chefes de Estado e de Governo da CPLP\n - Sess\u00e3o Plen\u00e1ria da Confer\u00eancia de Chefes de Estado e de Governo da CPLP\n - Almo\u00e7o dos Chefes de Estado e de Governo da CPLP\n - Partida da Ilha do Sal com destino a Bras\u00edlia",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Jorge Carlos Fonseca",
                    "country": "Cape Verde",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "17 e 18 de Julho",
        "Country": "Cape Verde",
        "City/region": "Sal"
    },
    {
        "year": "2018",
        "Overview": " - Chegada a Puerto Vallarta\n - Entrevista \u00e0 CNN en Espa\u00f1ol\n - Encontro bilateral com o Presidente dos Estados Unidos Mexicanos, Enrique Pe\u00f1a Nieto\n - Jantar em homenagem aos Chefes de Estado do Mercosul e da Alian\u00e7a do Pac\u00edfico, oferecido pelo Presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto\n - Encontro bilateral com o Presidente da Rep\u00fablica do Chile, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era\n - Fotografia oficial dos Chefes de Estado do Mercosul e Alian\u00e7a do Pac\u00edfico\n - Reuni\u00e3o dos Chefes de Estado do Mercosul e da Alian\u00e7a do Pac\u00edfico\n - Partida de Puerto Vallarta para Bras\u00edlia",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Enrique Pe\u00f1a Nieto",
                    "country": "Mexico",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era",
                    "country": "Chile",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "23 e 24 de Julho",
        "Country": "Mexico",
        "City/region": "Puerto Vallarta"
    },
    {
        "year": "2018",
        "Overview": " - Chegada a Joanesburgo\n - Foto do Presidente da Rep\u00fablica com o Presidente da Rep\u00fablica da \u00c1frica do Sul e senhora\n - Jantar em homenagem aos Chefes de Estado e de Governo do Brics\n - Apresenta\u00e7\u00e3o cultural\n - Encontro bilateral com o Presidente da Rep\u00fablica Popular da China, Xi Jinping\n - Foto de fam\u00edlia dos Chefes de Estado e de Governo do Brics\n - Reuni\u00e3o Plen\u00e1ria Fechada dos Chefes de Estado e de Governo do Brics\n - Reuni\u00e3o Plen\u00e1ria Aberta dos Chefes de Estado e de Governo do Brics, 1\u00aa Sess\u00e3o\n - Reuni\u00e3o Plen\u00e1ria Aberta dos Chefes de Estado e de Governo do Brics, 2\u00aa Sess\u00e3o\n - Cerim\u00f4nia de Assinatura de Atos\n - Cerim\u00f4nia de impress\u00e3o das m\u00e3os dos Chefes de Estado e de Governo do Brics\n - Visita \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Nelson Mandela\n - Encontro bilateral com o Presidente da Rep\u00fablica da \u00c1frica do Sul, Cyril Ramaphosa\n - Retiro dos Chefes de Estado e de Governo do Brics\n - Foto  de  fam\u00edlia  dos  Chefes  de  Estado  e  de  Governo  do  Brics,  do  Brics  Plus  e  do  Brics Outreach \u00c1frica\n - Reuni\u00e3o  dos  Chefes  de  Estado  e  de  Governo  do  Brics  com  os  pa\u00edses  do  Brics  Outreach \u00c1frica  (Ruanda  -  Presidente  da  Uni\u00e3o  Africana,  Angola,  Botsuana,  Eti\u00f3pia,  Gab\u00e3o,  Lesoto, Madagascar,  Malaui,  Maur\u00edcio,  Mo\u00e7ambique,  Nam\u00edbia,  Rep\u00fablica  Democr\u00e1tica  do  Congo, Senegal,  Tanz\u00e2nia,  Togo,  Uganda,  Z\u00e2mbia,  Zimb\u00e1bue)  e  do  Brics  Plus  (Argentina,  Egito, Jamaica e Turquia)\n - Partida de Joanesburgo para Bras\u00edlia",
        "Host": [
            [
                {
                    "figure": "Xi Jinping",
                    "country": "China",
                    "posts": [
                        "Vice-president",
                        "President"
                    ]
                }
            ],
            [
                {
                    "figure": "Cyril Ramaphosa",
                    "country": "South Africa",
                    "posts": [
                        "President"
                    ]
                }
            ]
        ],
        "Period": "25, 26 e 27 de Julho",
        "Country": "South Africa",
        "City/region": "Johannesburg"
    },
    {
        "year": "2018",
        "Overview": " - Chegada a Assun\u00e7\u00e3o\n - Cerim\u00f4nia de Transmiss\u00e3o do Mandato Presidencial\n - Te Deum solene pelo novo Per\u00edodo Constitucional e em Comemora\u00e7\u00e3o ao 481\u00ba Anivers\u00e1rio da Funda\u00e7\u00e3o da Cidade de Assun\u00e7\u00e3o\n - Chegada a Bras\u00edlia/DF",
        "Host": [],
        "Period": "15 de Agosto",
        "Country": "Paraguay",
        "City/region": "Asuncion"
    }
]